<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Ryan's Blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Make Some Difference]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://evercyan.github.io/"/>
  <updated>2015-05-28T16:24:33.000Z</updated>
  <id>http://evercyan.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[严宇川]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[GTA5 攻略]]></title>
    <link href="http://evercyan.github.io/2015/05/29/gta5/"/>
    <id>http://evercyan.github.io/2015/05/29/gta5/</id>
    <published>2015-05-28T16:24:33.000Z</published>
    <updated>2015-05-28T16:24:33.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>最近在玩 GTA5 , 一不小心用程序简单处理了下游民星空的攻略页面, 生成以下攻略.<a id="more"></a></p>
</blockquote>
<hr>
<h1 id="第_1_页：序章">第 1 页：序章</h1><hr>
<p>序章<br>　　完美达成条件：无<br>　　鲁登朵夫，北扬克顿，9年前。这是GTA5三名主角的其中两位－麦可与崔佛当年合伙抢银行的回忆。最初都是一些教学性质的简单操作，由于本作已经全面中文化，因此只须依照指示逐步进行即可。比较需要注意的部分，像是在威胁人质进入小房间时，必须将准心分别对到每一位人质身上才能成功，另外在进金库拿取现金时，任务目标并不是地上零散的现金（2500元），而是金库内后方最右侧的角落，推车上所摆放的一大叠钞票。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image002_S.jpg" alt=""><br>　　操作角色切换至崔佛并离开金库之后，玩家就必须要与在外头守候的大批警察对决。由于这一代的角色对于枪击的抵抗力颇为贫弱，因此要确实地利用建筑物的柱子以及警车等掩体，靠着掩护动作一一解决警察再慢慢地推进。跳上停放在目标地点的汽车之后，依照GPS 指示的路线前进，以直线为主的道路并不复杂，玩家应该可以轻松抵达目的地，抵达目的地后接着进入故事剧情。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image004_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_2_页：富兰克林与拉玛">第 2 页：富兰克林与拉玛</h1><hr>
<p>富兰克林与拉玛<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美无缺－ 在受损最轻的情况下将回收车送到。<br>　　‧专心驾驶－ 持续使用富兰克林的特殊能力7秒。<br>　　‧优胜者－ 在与拉玛的竞速中获胜。<br>　　‧和平使者－ 避免在电影片厂撞到任何外星人。<br>　　画面一转来到了9 年之后，明显看得出已步入中年的麦可，正在跟心理医师进行咨询。身为一名正面临中年危机的大叔，麦可显然对于现况是相当地焦虑，走出诊所后也只能无言地坐在公园的长椅上发呆。而就在这时我们第三名GTA 5 的主角－富兰克林也登场了，他与他的超级损友－拉玛似乎是正要找一户看起来很有钱的人家，来进行他们的「合法生意」 。向麦可问明了目标的所在位置后，玩家就可以操作富兰克林了，首先走到另一条大马路上，路边正停着一红一白两辆跑车，选择其中一辆并将它给偷走。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image006_S.jpg" alt=""><br>　　把车偷到手之后，开着车并跟着拉玛前往下一个目的地，虽然系统指示你可以按Ｂ键锁定拉玛的位置，但因为那会把摄影机视角整个锁住，所以建议对于自己开车技术没自信的玩家还是乖乖用目测的比较好​​，可以让拉玛开比较醒目的红色跑车会比较好辨识。此外同时按下左类比和右类比，可以发动富兰克林的特殊能力，发动后可以在驾驶时让四周的时间减缓下来，玩家可以试着在进入停车场之后再开启这项能力，就有机会能在最后一刻超越拉玛率先抵达终点。<br>　　抵达停车场后会有警察前来追捕你，此时玩家会进入1 星通缉状态，因此必须要甩掉警察的追捕。玩家可以从画面左下方的雷达图来判断警察的警戒范围，尽量往小路暗巷或山上的非正规道路（像是高尔夫球场）钻，摆脱警察的纠缠后就放着等通缉解除即可。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image008_S.jpg" alt=""><br>　　接着把车开回车店，黑心老板西门正在唬烂一个叫做吉米的金发胖子。之后操作富兰克林到车店后方取回他的车并载着拉玛回家，等拉玛闪人后就进入家门，富兰克林现在是跟他那讨人厌的阿姨同住。之后进入自己的房间就能完成任务。</p>
<hr>
<h1 id="第_3_页：有借有还">第 3 页：有借有还</h1><hr>
<p>有借有还<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 6 分 30 秒内完成。<br>　　‧火上浇油 － 朝汽油痕迹开枪。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死6 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　走出家门后接到西门的来电，说是有工作要拜托富兰克林。从自家车库取车后前往任务的触发点。到了车店后前往西门的办公室，西门先是恭喜富兰克林，说他当选了本月的最佳员工，而随后也抵达的拉玛显然相当不服气。两人之后接下了今晚的最后一项工作：前往威斯普奇海滩，从一名小鬼手上回收一台机车。开车前往邻近海滩的车库，翻过围栏溜进去之后，检查在道路尽头的三座车库，然而两人却什么都没发现，这时突然有帮派的小混混前来找碴。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image010_S.jpg" alt=""><br>　　拉玛不长眼地随便开枪，结果打死了前来挑衅的维戈斯帮成员，现在对方落了一大票同伴前来堵人。捡起掉在地上的手枪后，靠着四周掩体的掩护来解决眼前的混混们，如果想要提升通关评价的话，就必须要尽量将敌人爆头。另外途中会有敌人开车从后方冲撞上来，依照指示射击地上的刹车痕，就能直接引爆他们的汽车，有达成这项行动的话也能提升通关评价。解决掉所有的敌人之后，事主会骑着那台我们原本要偷的机车落跑，赶紧回去开车追他吧，玩家在追上目标后，可以自由选择是要从车上用手枪射击他，或是直接用车子堵／撞他。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image012_S.jpg" alt=""><br>　　抢到​​机车后把它到拉玛指定的洗车中心，但这家伙竟然就这样直接把机车给干走当成自己的了…</p>
<hr>
<h1 id="第_4_页：错综复杂">第 4 页：错综复杂</h1><hr>
<p>错综复杂<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 5 分钟之内完成。<br>　　‧所向无敌－ 在与西门的战斗中毫发无伤。<br>　　‧一觉到天亮－ 用偷袭的方式搞定园丁。<br>　　西门给的屎缺又找上门了，这次是要到洛圣都高级住宅区的一栋别墅内，将一台运动休旅车从一个妈宝的手上给偷回来。在前往目的地的途中，西门打电话来质问富兰克林为何要把那台机车占为己有（该死的拉玛！），态度跟刚刚截然不同的西门，要富兰克林把工作完成后再回去跟他谈。抵达目的地后先翻过铁门溜进花园内，你会看到花园里有一名正在工作的园丁，按下左类比进入潜行模式，并偷偷移动到园丁后方，按住ＬＴ键＋Ｂ键将他击昏。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image014_S.jpg" alt=""><br>　　由于车库的门上锁了，因此我们必须从其他地方潜入。绕到房子的右侧，你会看到一台附有行李架的轿车，爬到车顶上后就能翻上屋顶，并从一旁打开的窗户进入屋内。玩家进入的房间是一间厕所，在厕所内等外头的一对男女吵架吵完，女子便会回到自己的房间。之后维持着潜行模式下楼，这一家的女主人正跟网球教练打得火热，因此完全不会发现你的存在，从玄关与厨房之间的通道进入车库，将黄色的运动休旅车给偷走。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image016_S.jpg" alt=""><br>　　当富兰克林要把车开回店里的途中，后座却突然跳出一个手上拿着一把0.9mm 半自动手枪的大叔，原来他是这一家的男主人，看穿了西门这伙诈骗集团的手法，因此特地躲在车子里埋伏，他要富兰克林继续开往车店，打算要亲自跟西门讨这笔帐。到了车店门口，大叔指示富兰克林直接撞进店门口的落地窗，身为玩家当然是乐意照办！下车之后才发现这位大叔正是主角之一的麦可，玩家接着就要操控麦可来痛扁眼前这黑心的惯老板。在这一项任务结束之后，玩家就可以正式操控麦可来进行游戏了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image018_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_5_页：其父其子">第 5 页：其父其子</h1><hr>
<p>其父其子<br>　　完美达成条件：<br>　　‧超级捕手 － 在 10 秒内解救吉米。<br>　　‧完美无缺－ 丝毫不损地把亚曼达的车子送回去。<br>　　操作麦可回到自己的家中，隔天富兰克林竟然找上门来了，原来因为之前的事让他被西门给炒鱿鱼（连同拉玛一起），所以他才来找麦可这位「前辈」，希望能得到一点「人生咨询」。正当麦可打算带富兰克林去附近的小酒馆喝一杯时，他的儿子詹姆士，也就是那天被西门给骗了的吉米，却打了一通求救电话来，原来吉米打算偷偷卖掉老爸的游艇，却连人带船被诈骗集团给抢了，也就是说，麦可的游艇以及儿子现在正在货运车上，沿着高速公路狂飙中。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image019_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image020_S.jpg" alt=""><br>　　带上自愿要帮忙的富兰克林，玩家接下来要操作麦可来驾驶，前往目的地去堵载有游艇的货运车。发现货运车之后，加速接近车尾的地方并保持平稳，让富兰克林可以跳上去阻止这些强盗。在追逐的过程中可以按Ｂ键开启帅气的电影视角，但由于同样会锁住摄影机镜头让玩家无法自由移动，因此还是建议对驾驶技术没自信的玩家不要尝试太久。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image021_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image022_S.jpg" alt=""><br>　　之后富兰克林会被强盗集团的成员袭击，玩家要在两人僵持不下的时候操控麦可，在一边驾驶的状态下一边开枪射击敌人，建议是紧追在车尾的左侧，让准心可以保持在左侧轮胎的附近，接着把右类比往上移，就能透过瞄准校正锁定敌人后开枪。干掉所有敌人之后，接着要依序接住吊挂在帆杆上的吉米，以及从货运车上跃下的富兰克林，只要保持稳定驾驶并开到指定位置就能达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image023_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image024_S.jpg" alt=""><br>　　虽然好不容易救出两人，但因为轿车的引擎突然故障，麦可也只能眼睁睁看着自己的游艇扬长而去，吉米更因为认为老爸只关心游艇而与麦可大吵起来，心烦意乱的麦可要富兰克林把坏掉的车开到洛圣都改车王修理，顺便送吉米回家。之后操作角色切换到富兰克林，在改车王除了修车之外也能进行改造，结束之后送吉米回家，并取得他的联络方式之后就能达成任务。</p>
<hr>
<h1 id="第_6_页：小查">第 6 页：小查</h1><hr>
<p>小查<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美无缺－ 在拉玛的厢型车受损最轻的情况下完成。<br>　　‧老兄－ 进入小查的视角内10 秒钟。<br>　　‧超强反应－ 持续使用富兰克林的特殊能力7 秒钟。<br>　　拉玛带着他心爱的宠物－罗威那犬小查来找富兰克林，说是要找他一起去街角「提货」，但是拉玛所说的「提货」原来是要干一票绑架案，目标是巴勒帮的Ｄ老大。跟着拉玛和小查走，乘上拉玛所准备的厢型车后，依照GPS 的指示前往好麦坞大道。在目的地的小巷子里，富兰克林与拉玛堵到了正在把妹的Ｄ老大，但是对方一看到苗头不对，立马就骑着重机落跑了，两人也立刻回到厢型车上追了过去，不过这台破车的马力不足，首先利用富兰克林的特殊能力缩短和机车的差距。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image025_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image026_S.jpg" alt=""><br>　　大概是太过紧张，Ｄ老大竟然没注意旁边冲出一台公车，就这样「犁田」了，拉玛要富兰克林带着小查赶紧去追弃车逃逸的Ｄ老大，玩家此时要操控富兰克林，跟在小查的后面去追踪目标。眼看就要追上Ｄ老大了，他却在此时奋不顾身地跳上了行进中的载货火车，而当火车停下来之后，Ｄ老大也不见踪影了。富兰克林认为目标应该是躲进火车上的货柜里，此时玩家必须将角色切换到小查身上，以它的视角来搜索Ｄ老大的位置，等小查锁定几个可能藏有目​​标的货柜后，玩家就要再切换回富兰克林来将货柜的门打开确认。途中还会发生小查失控的一个小插曲，依照系统指示把它拉回来即可。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image027_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image028_S.jpg" alt=""><br>　　在最后一个货柜发现Ｄ老大后，剩下的就交给小查吧。逮到Ｄ老大并把他押上厢型车后，本来是要直接把人带到拉玛家的，不过这白痴不但脸被对方给认了出来，还用会让警察锁定位置的手机打勒赎电话，逼得富兰克林不得不把人给放了（顺便也把拉玛的电话给砸了），之后放拉玛在娱乐中心下车就能完成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image029_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image030_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_7_页：婚姻咨询">第 7 页：婚姻咨询</h1><hr>
<p>婚姻咨询<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美无缺－ 在冒险野牛受损最轻的情况下完成。<br>　　‧时间 － 在 5 分 30 秒内完成。<br>　　‧街车杀手－ 驾驶载具杀死3 名敌人。<br>　　麦可开车回到家，发现家门旁端端正正地摆了两支网球拍，然而现在不正是他的老婆亚曼达上网球课的时间吗？当下就明白发生了什么事的麦可，二话不说就直接冲进了家里，虽然只披了一条浴巾的亚曼达在房门口拼命阻挡，但最后还是让麦可冲进了夫妻俩的卧房，而里面赫然就是只穿着一条内裤的网球教练。被麦可愤怒的气势给吓傻的网球教练，不得已只好破窗并驾车逃走了，而发誓要给他好看的麦可，要此时刚好来访的富兰克林帮个忙，两人一起跳上货车追了出去。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image031_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image032_S.jpg" alt=""><br>　　由于这一次是开车技术比较差的麦可驾驶，加上小货车的性能也不是顶好，因此有可能会追丢网球教练，不过就算追丢了也没关系，麦可表示网球教练似乎住在峡谷区，之后便依照GPS 的指示前往目的地。抵达目的地后发现网球教练正躲在一栋豪宅的阳台上，麦可当下决定要用小货车上安装的绞盘与缆线，把那该死的教练脚下那该死的阳台给拖垮，缆线安装好后按ＲＴ键猛催几次油门，结果整座阳台连同半栋豪宅就这样让两人给拖垮了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image033_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image034_S.jpg" alt=""><br>　　发泄完情绪后开车回麦可家，但开没多久就接到网球教练的电话，原来那栋豪宅竟然不是他的家？这时有一个俄罗斯女人接过电话来呛声，说是他们惹到了马丁‧马德拉索，而这位超大尾的老大现在对他们下达了追杀令。就因为这样，开到半路时后方会冲出一票开车的小混混来追杀玩家，但在这危急的时刻，擅长射击的麦可却在驾驶，而擅长驾驶的富兰克林则在车上开枪射击，玩家可以审视自己的驾驶或是射击技术，看是要操控麦可驾车甩掉小混混，或是操控富兰克林开枪射击敌人的驾驶。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image035_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image036_S.jpg" alt=""><br>　　好不容易摆脱纠缠回到家里，没想到马德拉索却亲自上门来堵人啦！麦可不但被打了一顿，对​​方还要他负担豪宅的重建费用约二百五十万美元，这下子麦可想退休也没办法了（房子的贷款也还没缴完。），他只能透过他唯一知道的一种「赚钱方法」来偿还债务，但要干这档事，首先就必须找回一位老搭档…</p>
<hr>
<h1 id="第_8_页：掌上明珠">第 8 页：掌上明珠</h1><hr>
<p>掌上明珠<br>　　完美达成条件：<br>　　‧最快速度－ 驾驶小海鲨达到极速。<br>　　‧平衡大师 － 别从单车上摔下去。<br>　　‧动如脱兔－ 在1 分钟内游到船上。<br>　　这一天，正当闲闲没事干的麦可又坐在客厅的沙发上，一边吃薯片一边看电视时，却听到在二楼房间的儿子吉米一边打电动还一边口出秽言，看不下去的麦可便到儿子的房间内想跟他聊聊，但却被不耐烦的吉米给激怒，麦可一气之下砸烂了儿子房间内的电视，父子俩又大吵了一架。麦可表示他只是希望他们父子两人可以一起做点什么，因为电视被砸烂而气冲冲的吉米最后赌气似地同意跟父亲去骑单车。出门上车之后开​​往单车出租站，并挑选一台单车，父子俩决定要比赛看谁能先到码头，如果没有训练过麦可的综合体力，基本上应该是赢不过吉米的。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image037_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image038_S.jpg" alt=""><br>　　抵达码头之后，吉米向老爸抱怨为什么自己非得要陪他渡过中年危机，他为什么不干脆去找姊姊崔西的麻烦，吉米甚至向麦可爆料，崔西现在就在不远处海面上的一搜豪华游艇里，和几个拍Ａ片的制作人在一起，麦可听到后当然无法坐视不管，立马把上衣一脱就跳进了海里，朝游艇的方向游去。为了把崔西带回家，麦可跟游艇上的人起了冲突，谁知道对方竟然又是黑道，父女俩只能跳上游艇旁的水上摩托车逃命。玩家接下来要操作麦可，载着女儿从水路摆脱后面持枪黑道的追杀，只要沿路都没有发生失误，应该就能在通过叉子形状的水路后，从最左侧的通路甩掉追踪者。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image039_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image040_S.jpg" alt=""><br>　　接着沿着原路把崔西带回码头与吉米会和，上岸之后姊弟两人都在抱怨，他们的老爸是怎么样毁了他们的一天，并完全不领麦可的情，自行搭车回家了，留下满腹无奈的麦可一个人留在码头。解完这一个任务后，码头处的三项全能赛事就会开放。</p>
<hr>
<h1 id="第_9_页：交换条件">第 9 页：交换条件</h1><hr>
<p>交换条件<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 8 分 30 秒内完成。<br>　　‧视窗杀手－ 在32 秒内清光所有快显视窗。<br>　　该是去跟从前的老伙伴叙叙旧了，利用GPS 标记地图上代表着莱斯特的「Ｌ」的位置，并开车前往莱斯特位于艾马利罗别墅区的家。两人见面之后聊了聊麦可的近况以及当年有关证人保护计画的事，接着麦可要莱斯特帮他找找看有没有可以重操旧业的目标，然而在这之前，莱斯特要麦可帮他办件事情以当作交换条件。带着莱斯特给的1980 年代风格复古背包，开车前往好麦坞的郊区服饰，替自己买一套Ｔ恤、针织背心和短裤，接着开车前往全都露社群网办公室，莱斯特要玩家想办法潜入他们公司，并把背包里的机器装进他们准备要发表的新款手机的原型机上。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image041_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image042_S.jpg" alt=""><br>　　抵达全都露社群网所在的大楼后，先到后门等待机会溜进去，这时会有一名程式设计师从大楼里出来抽烟，帮他点个火并聊了几句后，他会以为你是临时雇用的IT 人员，并请你去帮他解决一点电脑方面的小问题。用左类比移动滑鼠游标，并按Ａ键关掉因病毒而产生的广告视窗，尽量试着在短时间内关掉所有视窗，之后再点桌面上的「食蚁兽防毒软体」清除病毒。解决电脑的问题后，程式设计师会告诉你原型机的位置，到走道尾端的办公室内，将背包里的东西安装到原型机上。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image043_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image044_S.jpg" alt=""><br>　　离开大楼后赶回麦可家，打开电视并转到新闻频道，收看全都露社群网的新款手机发表记者会，并在他们的CEO － 阿杰‧诺瑞斯拿出那台原型机时打电话给他，没想到打通之后，莱斯特给的装置竟然让手机爆炸了，连同阿杰的脑袋，玩家的任务到此也一起结束。</p>
<hr>
<h1 id="第_10_页：误踩陷阱">第 10 页：误踩陷阱</h1><hr>
<p>误踩陷阱<br>　　完美达成条件：<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少60% 的情况下结束。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死10 名敌人。<br>　　‧毫发无损－ 在生命值和护甲受到最小伤害的情况下完成。<br>　　‧时间 － 在 10 分 30 秒内完成。<br>　　除了拉玛之外，富兰克林的另一个损友－史崔奇最近刚从牢里被放出来了，两人又不知去哪接了一笔毒品交易的生意，这一次也不能例外地把富兰克林给拖下水。和久违的史崔奇在家门口互呛一轮之后，富兰克林又被半强迫地载着两位损友去进行交易，首先要开车前往「武装国度」购买几把枪支防身，这里要依照系统指示买把加装手电筒的泵动式霰弹枪。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image045_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image046_S.jpg" alt=""><br>　　到了指定的资源回收工厂后，富兰克林发现拉玛的交易对象，竟然就是不久之前才刚被他绑架过的Ｄ老大，原来这交易从一开始就是陷阱，他早就叫了自己巴勒帮的兄弟守在外面，等着要干掉拉玛这白痴与富兰克林。拉玛在情急之下开枪干掉了Ｄ老大，三人赶紧逃离资源回收工厂，不过巴勒帮的人马已经冲了进来，所以逃离路线上会遭遇相当多的敌人，利用各种掩体保护自己，远距离交火时用手枪或捡拾到的步枪爆头来快速杀敌，中、近距离交火则交给刚才买到的霰弹枪，一人一发解决。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image047_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image048_S.jpg" alt=""><br>　　好不容易杀光敌人逃到外头，警察却已经包围了资源回收工厂，甚至还出动了直升机，直升机一共有两台，玩家可以用四周的铁架做掩护，先把直升机下方的探照灯打掉，减少自己被发现的机会，接着靠近直升机下方，朝上射击来干掉驾驶后，直升机就会坠机。从铁架与木板搭成的通路上翻墙跳到外面的路上，拉玛跟史崔奇两人已经抢了一台车在等着，玩家接着就要操控富兰克林来甩掉警察的追捕，佩罗高速公路底下的施工通道是一个不错的逃跑路线。摆脱警察之后开车回家就能达成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image049_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image050_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_11_页：侦查珠宝店">第 11 页：侦查珠宝店</h1><hr>
<p>侦查珠宝店<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 8 分钟之内完成。<br>　　‧如诗美景－ 将3 个保全功能全照进一张照片中。<br>　　该是让麦可去找莱斯特讨论有关作案的细节了，途中你会接到之前在全都露社群网接触过的程式设计师打来的电话，他的名字叫瑞奇‧鲁肯斯，由于麦可炸掉执行长阿杰的头，导致全都露社群网的股价大跌，连带让瑞奇手中的配股也赔惨了，因此他要求麦可让他入伙，通话之后瑞奇就会被登录到你的抢案成员班底内了。在成衣工厂与莱斯特见面后，两人很快就决定挑凡洁莉寇珠宝店下手，因此首先我们必须要亲临现场去侦查店内的实际情况。在进入珠宝店之前，莱斯特会给麦可一副装有隐藏式照相机与无线电发射器的眼镜，他要麦可进去之后替他拍下店内保全系统、警报器与通风口的影像。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image051_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image052_S.jpg" alt=""><br>　　保全系统与警报器的位置就在一进门的左侧，有个像是键盘一样的装置，而通风口则在面向店员的左上方，等莱斯特确认无误之后就会指示玩家离开珠宝店，接着回到车上，我们还必须寻找可以爬上珠宝店屋顶的地方，以便能确认整栋大楼的通风系统。开车并沿着珠宝店四周稍微绕一下，莱斯特会指示玩家前往附近的一处建筑工地，进入工地后前往屋顶，首先从变电箱爬上高处，莱斯特会替你标示出有利位置，接下来沿着大楼屋顶往西北方前进，从变电箱爬上有利位置后，面向南方拍摄位于中央大楼屋顶的珠宝店通风系统，之后在莱斯特的催促之下以最快的速度离开工地，并驾车回到成衣工厂。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image053_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image054_S.jpg" alt=""><br>　　回到成衣工厂之后我们就要开始计画抢案的流程，首先玩家可以选择两种抢劫手法：强攻与智取。选择强攻的话就不需要其他布署，带人拿着枪直接冲进去抢就对了，但事前必须先从洛圣都警方的厢型车上弄来几把卡宾​​枪，以免事后被追踪到；选择智取的话可以利用催眠瓦斯来迷昏店内的所有人，让我们从容地拿走所有珠宝，但事前必须先弄到催眠瓦斯与一台伪装身分用的除虫公司厢型车。选择完抢劫方式后，接着就要挑选你的抢案成员，在这一次的抢案中一共要挑选三名成员：支援逃跑行动的车手、支援抢劫行动的枪手以及瘫痪警报的骇客，能力越强的成员可以让整个行动变得更加顺利，但相对地他们也会要求更多的分红，不过一开始能力较低的成员也可藉由作案次数来增强能力，且要求的分红也不会增加，一切就看玩家们自己的考量。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image055_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image056_S.jpg" alt=""><br>　　结束讨论之后离开成衣工厂就能完成任务。</p>
<hr>
<h1 id="第_12_页：虫虫克星">第 12 页：虫虫克星</h1><hr>
<p>虫虫克星<br>　　完美达成条件：<br>　　‧鬼祟鼠辈－ 在不被发现的情况下偷走除虫大师厢型车。<br>　　离开莱斯特的成衣工厂后，麦可先连络了富兰克林并邀他入伙，由于我们在这次的任务中选择了「智取」的犯案手法，所以之后莱斯特会替玩家标示出除虫公司厢型车与催眠瓦斯的位置，想要进行抢劫任务就必须先取得这两样东西，首先去偷取厢型车吧。前往除虫大师企业位于郊区的仓库，里面正好有一台厢型车，但仓库的正面有几名员工正在聊天，为了避免被他们查觉，先沿着仓库的正面绕到后方，用潜行的方式从背后击昏一名正在检查车子的员工，取得车子后再从仓库后方悄悄地溜走，之后把车开回成衣工厂就能完成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image057_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image058_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_13_页：如坠五里雾">第 13 页：如坠五里雾</h1><hr>
<p>如坠五里雾<br>　　完美达成条件：<br>　　‧顺利卸货－ 射开后门以释出货物。<br>　　接下来是催眠瓦斯，开车前往莱斯特指定的目的地，在高速公路上拦截正在运送催眠瓦斯的货车，玩家可以选择尾随货车并射开后门，等货物自己掉出来后再前去回收，这样做的话通关评价会比较高。而最干脆的方法就是用自己的车去堵货车的路，直接把整台车抢过来再开到成衣工厂停放后就能达成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image059_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image060_S.jpg" alt=""><br>　　现在我们总算是凑齐了所有的必备条件，该是去好好地干一票的时候了。</p>
<hr>
<h1 id="第_14_页：珠光宝气">第 14 页：珠光宝气</h1><hr>
<p>珠光宝气<br>　　完美达成条件：<br>　　‧抢劫快手 － 在 50 秒内偷走珠宝。<br>　　‧保护得意门生－ 在洛圣都河追逐中保护富兰克林。<br>　　‧一网打尽－ 从全部的20 个玻璃柜里偷走珠宝。<br>　　和伙伴们讲解过行动细节与精神喊话之后，一行人便朝着珠宝店出发了。驾车来到之前勘查屋顶的工地后，此时操作的角色切换到了富兰克林身上，他要负责从工地内爬上屋顶，并向珠宝店的通风系统内扔几颗催眠瓦斯弹。确认四周都没人之后，爬上之前麦可拍照时站的那个有利位置，目标就在面向南边，中间那栋大楼屋顶的通风口，按ＬＢ键开启武器选单并切换至毒气弹，玩家一共有5 次投掷的机会，诀窍是站的位置要稍微后面一点，同时瞄准的准心也必须放低。顺利将毒气弹扔进通风口之后，操作角色就会切换至麦可身上。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image061_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image062_S.jpg" alt=""><br>　　等店内的所有人都被迷昏之后，麦可就会率领之前雇用的枪手与车手冲进去，接下来就开始尽情地搜刮吧，只要玩家是雇用最好的骇客，应该就能有足够的时间将所有玻璃柜内的珠宝全部抢走。走出珠宝店后接着要展开逃亡行动，此时操作角色又会切换回富兰克林身上，玩家要带着刚刚抢到的珠宝，由前方的车手带路，并骑着重型机车离开，不过由于我们雇用的成员除了骇客之外，其他人都不是最好的，因此先是枪手在逃亡途中直接「犁田」，让原本四百多万的获利直接喷掉了三分之一，而车手则是搞不清楚逃亡路线，还选用了不适合逃亡的机车车种，幸好最好还是平安抵达了会合地点。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image063_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image064_S.jpg" alt=""><br>　　与支援部队会合后，操作角色会切换到麦可身上，玩家必须用他所驾驶的大型货车，去冲撞前来追捕的警车，以便能保护好富兰克林他们。清光所有的警车之后，在会合点让富兰克林他们搭上货车，接着前往莱斯特事先准备好的车库，整场抢劫行动就算是圆满落幕了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image065_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image066_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_15_页：菲利普先生">第 15 页：菲利普先生</h1><hr>
<p>菲利普先生<br>　　完美达成条件：<br>　　‧无人生还－ 杀光所有逃跑的飞车族。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死12 名敌人。<br>　　‧时间 － 在 12 分钟内完成。<br>　　‧拖车破坏王－ 对欧铁佳的拖车造成的损害达5000 元。<br>　　‧一失足成千古恨－ 在追逐中杀死泰瑞与克雷。<br>　　抢案顺利完成，并且把积欠马丁‧马德拉索的债务还清的麦可，现在的心情可以说是爽到快要飞上天了，正当他约了富兰克林来家里举杯庆祝时，跟麦可有合作关系的FIB 探员戴夫却来到家里警告他，戴夫认为麦可这次似乎是太过高调了，要是惊动到「崔佛」，那大家就都要完蛋了，然而心情正爽的麦可却完全不在意，他甚至认为崔佛早就死了。<br>　　画面接着转到了一间脏乱的厨房，我们的崔佛正在这里跟一名女伴表演「四脚兽」，这时电视新闻的报导吸引了崔佛的注意，因为他听到珠宝抢案的抢匪，竟然会说出他那应该已经死了很久的朋友最爱的电影名言，心情大受影响的崔佛穿上裤子并正要离开时，有人来找他算帐了。来找崔佛算帐的人赫然就是四代外传中的主角强尼，原来刚才跟崔佛搞上的女伴竟然是强尼的女友艾希莉，两人吵了一阵之后，心情正不爽的崔佛突然发难，将强尼打倒在地后猛踹他的脑袋。可怜的强尼，堂堂前主角之尊就这样在剧情中被一个疯子活活打死了，而现在崔佛还打算去修理强尼所属的飞车族……<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image067_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image068_S.jpg" alt=""><br>　　带上跟班的小罗与伟德，驾驶崔佛的小货车前往飞车族聚集的农场，就在崔佛以相当「委婉」的表达方式，告知强尼的朋友们说自己把他干掉了之后，一群飞车族立刻跳上车，打算回到他们的根据地召集同伴。开着小货车去追逐飞车党的厢型车，途中可以试着把两名骑着重机的飞车族打下来，抵达目的地之后就要跟一群飞车族开干，善用四周的掩体以及崔佛的特殊能力小心行事，另外四周也有很多瓦斯钢瓶可以引爆。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image069_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image070_S.jpg" alt=""><br>　　报完与飞车党的私仇后，该是来做一点正事了，崔佛要伟德去洛圣都打听老朋友麦可‧汤利的下落，自己则跟小罗乘上小货车并开往河边，河边的拖车上住着一名阿兹提克帮的干部欧铁佳，用小货车把对方的拖车撞进河里后，威胁他将毒品与枪枝的交易权让出来，威胁够了之后送欧铁佳下地狱，接着开小货车送小罗回家，等回到自己的藏身处之后任务就此完成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image071_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image072_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_16_页：崔佛‧菲利普企业">第 16 页：崔佛‧菲利普企业</h1><hr>
<p>崔佛‧菲利普企业<br>　　完美达成条件：<br>　　‧数尸体 － 杀死 32 名敌人。<br>　　‧毫发无损－ 在生命值和护甲受到最小伤害的情况下完成。<br>　　‧废五金人 － 破坏 6 辆载具。<br>　　‧时间 － 在 4 分 30 秒内完成。<br>　　小罗替崔佛仲介了一笔有关毒品的大生意，对象是一位家里经营黑帮，姓陈的中国佬。前往目的地的酒吧与客户见面，没想到负责接洽的黑帮少主，这靠爸族富二代竟然嗑了药，现在正嗨到不行，因此只能由他身边的翻译员代为接洽，在双方都表达出自己的诚意后，崔佛便应翻译员的要求，带他们去参观菲利普企业的制毒工厂。在路上崔佛拨了通电话知会他的制毒要员－大厨，然而大厨却传达了一个坏消息：阿兹提克帮的人正赶往制毒工厂这里，打算要替被崔佛干掉的成员欧铁佳报仇。为了先解眼前的麻烦，崔佛把两名客户扔进了一旁的冰柜内，接着就要连同大厨准备迎击阿兹提克帮的人。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image073_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image074_S.jpg" alt=""><br>　　首先与大厨在二楼房间的窗户旁迎击来犯的第一波敌人，持续射击敌方的车辆，或是射击敌方附近的瓦斯钢瓶，就可以透过爆炸一次解决大量的敌人。之后就是跟着大厨四处移动，一一解决对方的攻势，其中在第三波攻势时还能取得大厨给予的榴弹炮，利用它引爆更多的车子以便能让过关评价提升。最后一波攻势会在一楼正门口进行，只要利用一楼的柜台当掩护，同时善用崔佛的特殊能力就能轻松过关。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image075_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image076_S.jpg" alt=""><br>　　事情解决之后，崔佛把被关在冰柜里的两个中国佬放了出来，不过这两个人显然是被崔佛的行径吓到了，后续的生意都没谈到就马上驾车闪人，虽然崔佛等着要跟他们签订合约，但看来事情似乎不会这么顺利。</p>
<hr>
<h1 id="第_17_页：焦虑小罗">第 17 页：焦虑小罗</h1><hr>
<p>焦虑小罗<br>　　完美达成条件：<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死5 名敌人。<br>　　‧时间 － 在 12 分 30 秒内完成。<br>　　‧神经紧张－ 在与小罗的竞速中获胜。<br>　　‧6 桥1 机－ 从下方飞过任意6 座飞行路线上的桥梁。<br>　　‧死亡之翼－ 在倒卧机翼上的时候杀死所有飞车族。<br>　　从制毒工厂回到家，小罗正一脸慌张地等在那里，原来飞车党的人为了寻找崔佛报仇，杀进他家并把眼前能看见的东西都砸烂了，其中当然也包括崔佛心爱的无能狂怒人模型。崔佛决心要为无能狂怒人模型讨回这笔帐，他要小罗先去飞车党控制的机场等他，自己则跳上家门口的全地形车，首先他要去武装国度买一把有高倍数狙击镜的狙击步枪。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image077_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image078_S.jpg" alt=""><br>　　武装国度的店员很亲切地免费送给崔佛他想要的东西，准备好之后就开车前往目的地的水塔顶端，我们要在那里，用狙击枪掩护要潜入飞车党机场的小罗，小罗会一路潜行到瓦斯槽附近，并把炸弹安装在瓦斯槽上，而玩家在这段期间必须一一击毙小罗所指定的目标。当玩家击落飞车党的直升机后，飞车族也发现你们的行踪了，趁小罗前往停机棚发动飞机时，操控崔佛往跑道的方向前进，并将该处所有的飞车族清空，等崔佛与小罗会合后，他会卧倒在右侧的机翼上，让小罗载着并前去抢夺第二台飞机，期间可以操控崔佛，使用手中子弹无限的步枪来攻击追逐你们的飞车族。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image079_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image080_S.jpg" alt=""><br>　　抢下第二台飞机后，玩家就得控制崔佛来驾驶飞机，飞机上藏有那些原本属于飞车党的军火，而现在崔佛要拿这些军火去跟墨西哥黑帮进行海上交易，在地面上加速到一定程度后，往后拉左类比让飞机起飞，等飞机在空中稳定下来之后，再按下左类比把起落架收进去。前面的路程我们要跟着小罗的飞机前往海上的交易地点，可以尽量飞得高一点以争取较大的飞行空间，转向时记得轻推左类比就好以免失速坠毁。抵达目的地并将货物空投在海面上之后就可以返航，而在飞到葡萄籽后就能放下起落架并按住ＬＴ键减速准备降落，减速之后让机头稍微朝下一点就能平稳降落。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image081_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image082_S.jpg" alt=""><br>　　将飞机停入机库后就能完成任务，同时会开放玩家购买资产，玩家可以试着马上让崔佛把这座机场买下来，除了会有基础收益之外，还能透过走私任务赚取报酬。</p>
<hr>
<h1 id="第_18_页：冰毒迷宫">第 18 页：冰毒迷宫</h1><hr>
<p>冰毒迷宫<br>　　完美达成条件：<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死10 名敌人。<br>　　‧毫发无损－ 在生命值和护甲受到最小伤害的情况下完成。<br>　　‧一石二鸟－ 用一发子弹杀死2 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少80% 的情况下结束。<br>　　正当崔佛回到酒吧打算与中国黑帮签约时，却被对方当面告知这笔生意可能要告吹了，原来他们找到了规模更大的制毒集团，并且还能帮他们运送军火，因此上头的那位「陈老先生」决定放弃与崔佛‧菲利普企业合作。眼看煮熟的鸭子就要飞了，怒不可遏的崔佛稍微修理了一旁的黑帮少主，要逼那位负责接洽的翻译告诉他是谁抢了这笔生意：原来对方是住在郊区农场的欧尼尔兄弟一伙人。愤怒的崔佛立刻跳上车直奔欧尼尔兄弟的农场，路上并打通电话向他们呛声，看来与欧尼尔兄弟之间的火拼是无可避免了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image083_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image084_S.jpg" alt=""><br>　　进入欧尼尔兄弟的农场后，先把车停在远处，用狙击枪观察敌人的配置，在最接近我们所在位置的仓库旁，有两名正在拿瓶罐作射击练习的敌人可以优先解决掉，位置站得好的话甚至可以直接用一发子弹同时杀掉两人。接着慢慢移动到仓库附近，等盘踞在此的敌人自己离开后，就可以朝主屋发动攻击，先解决位在二楼右侧阳台的两名敌人，之后再依序狙杀站在一楼右侧与二楼左侧的两名敌人。等主屋正前方的敌人都清乾净后从正门进去，炼毒场就在这栋屋子的地下室，不过要注意屋子里还有敌人，开战的话就多利用墙壁当掩体或是开启崔佛的特殊能力来解决。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image085_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image086_S.jpg" alt=""><br>　　进入地下室后会看到一桶汽油，拿着汽油桶沿路泼洒，并制作出一条延伸到户外的燃烧路线，接着开枪点燃汽油来引爆整栋房屋，离开农场后就能达成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image087_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image088_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_19_页：重修旧好">第 19 页：重修旧好</h1><hr>
<p>重修旧好<br>　　完美达成条件：<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死5 名敌人。<br>　　‧神秘礼物－ 在不被发现的情况下摧毁拖车屋。<br>　　‧毫发无损－ 在生命值和护甲受到最小伤害的情况下完成。<br>　　‧完美礼物－ 一次摧毁所有拖车屋。<br>　　崔佛回到自己的拖车屋时发现伟德正在门口鬼鬼祟祟，抓到他后一问之下才知道他根本没有在洛圣都找到与麦可‧汤利有关的任何情报，不过倒是找到了一个年龄跟身型都符合，此外也有两个小孩，老婆也叫亚曼达的麦可‧迪圣塔先生，崔佛一听就知道正中目标了，由于伟德有一位表哥住在洛圣都，因此崔佛要他跟着一起去，顺便去拜访一下这位表亲。不过在去洛圣都之前，崔佛听说了那群飞车党的另一个分会，为了哀悼被崔佛干掉的成员们并且进行复仇，因此又在此地聚集，崔佛决定要去送点「礼物」来向他们致意。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image089_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image090_S.jpg" alt=""><br>　　前往飞车党的据点，据点的入口处有一个正在单独整备卡车的飞车族，下车之后看是要用潜行击晕或是直接用狙击枪杀掉皆可，之后我们要在据点内的五辆拖车屋上安装黏弹，道路外侧的三辆拖车屋可以沿着据点外围潜行绕过去一一安装，而据点中央的两辆拖车屋则是要等在道路上的敌人驾车离开，确认好雷达图上红点的位置后，再潜行至目标旁安装，只要仔细观察路径上的敌人的警戒状态，并善用掩体与潜行隐藏行踪，就能够顺利安装完毕。回到车上后按下十字键左键引爆黏弹，我们在这里的工作就结束了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image091_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image092_S.jpg" alt=""><br>　　据伟德表示，他的表哥弗洛伊德现在与女朋友一起住在威斯普奇海滩附近的公寓里，到了目的地后崔佛有如硬闯的一般直接就进到了人家家里，面对一个凶神恶煞，以及一个脑袋不太灵光的表弟，弗洛伊德完全没有反抗的余地。等崔佛把那表兄弟两人打发出去买酒之后，任务也顺利达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image093_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image094_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_20_页：出名或出丑">第 20 页：出名或出丑</h1><hr>
<p>出名或出丑<br>　　完美达成条件：<br>　　‧最快驾驶 － 驾驶魅影达到极速。<br>　　‧紧跟不放－ 在追逐过程中全程紧跟雷兹罗。<br>　　‧不，我可以在这停车－ 干掉活动策画。<br>　　‧紧勾不放 － 别让拖车拖勾。<br>　　镜头转到麦可，一个一如往常的夜晚，麦可发现自己的儿子把大麻砖冰在冰箱里，因此又和准备要与瑜珈老师法比恩上课的妻子亚曼达，为了教育、生活与婚姻等老套的问题大吵，而下楼看到大麻砖要被老爸没收的吉米也加入战局。就在战况正火热的时候，崔佛却突然闯了进来，让麦可一家人都吓呆了，不过崔佛并没有因为发现老朋友的谎言而失控，反倒是冷静地与麦可一家人叙旧（同时也对体态健美的瑜珈老师法比恩展现了浓厚的兴趣），这时麦可发现女儿崔西不在家，问了吉米之后才知道女儿去参加名为《出名或出丑》的电视选秀节目试镜，深知没什么才艺的女儿上电视只会成为全国笑柄，于是在崔佛的半推半就之下，两人一起出发去「拯救」崔西。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image095_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image096_S.jpg" alt=""><br>　　抵达举办试镜现场的花园银行体育馆并把车停在指定位置后，此时会有一名电视台的执行制作告诉你这里不准停车，一拳把他揍倒在地后就冲进摄影棚找崔西吧。闯进摄影棚之后会发现正好轮到崔西上场，而节目主持人雷兹罗在崔西表演艳舞的时候竟然对她毛手毛脚，在崔佛的煽动之下，麦可终于忍不住冲上去前一把推开雷兹罗，崔佛更是拿起一把折凳攻击前来阻止的保全。雷兹罗被这两个凶神恶煞吓到立刻逃离了摄影棚，麦可要在原地尖叫的崔西自己回家，之后便跟崔佛追了出去，此时视角会切换到崔佛身上，出了体育馆后抢下停在一旁的大货车，开始追逐前方驾车逃逸的雷兹罗。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image097_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image098_S.jpg" alt=""><br>　　由于大货车的速度颇慢，因此基本上只够你咬住雷兹罗的车不放，不过等他开到洛圣都河之后，雷兹罗驾驶的油电混合车就会因为没电而抛锚，让崔佛羞辱雷兹罗一番后，麦可就放他走了，心满意足的崔佛之后也开着刚才抢到的货车离开了。面对崔佛的回归，麦可立刻拨了通电话给ＦＩＢ的戴夫，并约定好了在天文台见面，究竟两人之间隐藏了什么样的秘密呢？<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image099_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image100_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_21_页：探索港口">第 21 页：探索港口</h1><hr>
<p>探索港口<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 20 分钟内完成。<br>　　‧本月最佳员工－ 在容器无损的情况下完成。<br>　　‧完美侦查－ 依照指示将3 张船的相片全拍下来。<br>　　‧辛苦工作－ 在不造成码头骚动的情况下完成。<br>　　崔佛开着货车回到弗洛伊德的公寓，弗洛伊德带着恐惧的态度，委婉地希望崔佛能够离开，尤其是在他肛了弗洛伊德的女友－黛博拉心爱的玩具熊「木莓果酱先生」之后，更不用说弗洛伊德与黛博丽也即将要结婚了，如果让女方看到她温暖的家被搞成什么样子，会倒大楣的肯定不是崔佛。不过崔佛胡扯了一番之后就立刻把话题拉到了弗洛伊德的工作上，他要在码头工作的弗洛伊德带着他和伟德混进去工作，目的当然是要侦查有没有可以好好干一票的目标，而根据弗洛伊德的情报，港口区的码头现在正好停有一艘由全球最有势​​力的私人佣兵企业－梅利威瑟顾问公司严密看管的货轮。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image101_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image102_S.jpg" alt=""><br>　　抵达码头后先去找监工报到，打发伟德去做废弃物清扫工作之后，让崔佛跟着弗洛伊德前去观察那一艘梅利威瑟看管的货轮，途中崔佛从弗洛伊德口中得知这艘隶属于政府的货轮有些反常，因为他们除了把货轮四周的陆海空交通看守得滴水不漏外，同时也已经停泊在此处好一段时间。不过在靠近目标之前，两人却被码头的监工命令去开装卸车运送货柜，为了不让人起疑也只好照办，依照系统指示操作装卸车，把两个指定的货​​柜从Ｂ区运到Ｆ区即可。处理完运送货柜的工作之后，弗洛伊德不小心说溜了嘴，告诉崔佛码头里有个高大的起重机，可以让他从上面近距离观察到货轮。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image103_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image104_S.jpg" alt=""><br>　　当崔佛正要爬上起重机寻找制高点时，却被工头喊住要他去操作起重机，虽然没有驾驶执照，但为了不让人起疑，崔佛也只好硬着头皮上了。依照系统的指示，利用起重机把货柜移动到目的地，完成之后崔佛会找理由留在起重机上，接着再分别拍下货轮的三张照片并传给小罗。回到地面之后，弗洛伊德说要带崔佛去仓库看看，开着一台大货车前往仓库，然而这里是梅利威瑟看守的管制区，崔佛胡言乱语一番后便推弗洛伊德出去当肉盾，趁他被保全包围痛殴时，溜进一旁的办公室并偷走一个公事包后就赶紧落跑了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image105_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image106_S.jpg" alt=""><br>　　开车回到弗洛伊德的公寓，伟德已经早一步先回来了，不过身上却沾满了散发恶臭的排泄物。接着崔佛在统整过所有资料后，便开始规划这一次的抢劫任务：Ａ方案是直接对货轮下手，我们需要一名帮手潜入货轮中安装炸弹，并且还要有一名枪手来进行掩护，等货轮被炸掉后，在驾驶潜水艇到海中回收目标，因此事前还必须偷得一艘潜水艇才行；Ｂ方案则是直接开潜水艇进入管制区内的海域，飙出目标的位置后再利用直升机回收，因此事前准备除了潜水艇外还堆了台大型直升机。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image107_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image108_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_22_页：好丈夫">第 22 页：好丈夫</h1><hr>
<p>好丈夫<br>　　完美达成条件：无<br>　　就在麦可要前往天文台与FIB 的探员戴夫见面时，老婆亚曼达却突然打电话给他，原来亚曼达在服饰店购物时似乎被误认／抓包而成了偷窃现行犯，现在不但被警察给上了铐，还得坐在警车内等警方向店员问完话，无可奈何之下只好打电话向麦可求救。在时限内抵达服饰店门口，找到亚曼达乘坐的警车后，就直接钻进车内把它给开走吧！甩开警察的纠缠并摆脱通缉状态后，在麦可与亚曼达的夫妻相声相伴下回到麦可家，亚曼达在进屋前还是向麦可道了声谢，麦可多少还是让自己在妻子心中回复了一点好感度吧？<br>　　顺带一提，玩家可以自行选择要不要接下这个任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image109_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image110_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_23_页：死里逃生">第 23 页：死里逃生</h1><hr>
<p>死里逃生<br>　　完美达成条件：<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死14 名敌人。<br>　　‧时间 － 在 9 分 30 秒内完成。<br>　　‧专注的杀手－ 利用麦可的特殊能力杀死4 名敌人。<br>　　‧毫发无损－ 在生命值与护甲受到最小伤害的情况下完成。<br>　　麦可前往天文台与戴夫密会，双方谈没几句就知道彼此现在都陷入了麻烦之中，例如崔佛的出现，让麦可开始担心9 年前的真相会因此曝光，而戴夫所属的FIB 最近也被处于竞争状态的IAA 抓到了一点把柄，因此戴夫希望同在一条船上的麦可能够与他配合，因为只要他能保住饭碗，两人暗中协议与处理的肮脏事就可以继续躺在档案柜里。而眼前正好就有一件事需要麦可出马，有一名握有FIB 把柄的线人被IAA 给藏起来了，并且对外谎称他已经死亡，戴夫要麦可潜入放置尸体的法医验尸室内，确认看看目标是否真的死亡。正当麦可问戴夫自己应该怎么潜入那里时，后脑却狠狠地吃了戴夫一记警棍，并且昏了过去。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image111_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image112_S.jpg" alt=""><br>　　等麦可重新恢复意识后，发现自己被两名法医当成尸体，并且正详细地检视他的身体状况（「他是健康生活的最佳负面教材。」－法医评论麦可的身体状况），原来戴夫把麦可打昏之后，利用职务之便把他打包进尸袋中，就这样送进了法医验尸室内。按下Ａ键让麦可起身，制伏两名被尸体复活吓坏了的法医后，在一旁的垃圾袋内找回长裤与吊嘎穿上并躲好，此时一名持枪的保全也冲了进来，利用潜行接近之后从背后将他击昏，接着就能进停尸间内确认尸体了。麦可发现FIB 要找的目标确实被IAA 给调包了，用手机向戴夫报告之后，他会要你去楼上证物房拿回武器并逃走。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image113_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image114_S.jpg" alt=""><br>　　往楼上逃跑的途中会有许多持枪探员前来追捕麦可，利用四周的墙壁或柜台等掩体来保护自己，而在没有掩体的楼梯间移动时，则能使用麦可的特殊能力让时间慢下来，方便瞄准敌人的头部射击。一路冲到位于顶楼的证物房，击退保全的最后一波攻势后，打破证物房的窗户并跳出窗外，麦可会刚好落在装满垃圾的垃圾桶内，爬出垃圾桶后随便抢一台停在附近的汽车，接着要在三星通缉的状态下甩掉警察的追捕。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image115_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image116_S.jpg" alt=""><br>　　解除通缉后麦可打电话约了富兰克林在布罗高地见面，另外也顺便打了电话臭骂戴夫一顿，然而戴夫却表示必须请麦可知后去和他的上司见一面，看来事情是越搞越越大了。两人见面之后麦可向富兰克林稍微解释了一下自己的处境，以及有关崔佛与FIB 等大致的情况，在富兰克林答应会帮助麦可之后，两人就地解散，任务也到此结束。</p>
<hr>
<h1 id="第_24_页：平安喜乐">第 24 页：平安喜乐</h1><hr>
<p>平安喜乐<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 15 分钟内完成。<br>　　‧战士－ 在没有出错的情况下完成第一个瑜珈姿势。<br>　　‧三角－ 在没有出错的情况下完成第二个瑜珈姿势。<br>　　‧赞美太阳－ 在没有出错的情况下完成第三个瑜珈姿势。<br>　　又是个一如往常的一天，麦可正在客厅观赏他最喜爱的老式电影，但却因为在室内抽烟的问题而跟亚曼达吵了起来，此时瑜珈教练法比恩来了，在法比恩的半推半就之下，也或许是为了要故意激怒自己的老婆，麦可勉强地加入了这一次的瑜珈课程。在法比恩的指导以及亚曼达不时地嘲讽之下，依序完成三个瑜珈动作，要记得左、右类比的动作都是要等吐气完才跟ＬＴ、ＲＴ键一起放开。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image117_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image118_S.jpg" alt=""><br>　　一切看似都很美好，但却毁在法比恩跟亚曼达一起表演了「下犬式」这个动作，让被激怒的麦可冲上前去想要修理法比恩，亚曼达为此也气得夺门而去。眼看家里又只剩自己跟鲜少出门的吉米两个人了，麦可转而上楼去找儿子谈话，当他知道吉米等一下要前往「吃得饱汉堡」与朋友见面时，便强硬地表示要跟着去，吉米只好被迫让老爸载自己到「吃得饱汉堡」拿那些预定的大麻。回家的途中麦可在儿子的怂恿下吸了一口特别的东西，当下他只觉得天旋地转，接着就在动弹不得的情况下被吉米丢包在正下着大雨、车水马龙的大街上，已经准备要搬出去了（麦可虽然不是什么好父亲，但看到这我只想对这垃圾死胖子开枪）。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image119_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image120_S.jpg" alt=""><br>　　麦可在失去意识时梦到了一连串怪异的景象，当他醒来后却发现自己被人趁机洗劫一空，全身上下只剩下一条内裤。随便在路上抢一辆交通工具后赶回家，然而整栋屋子已经人去楼空，亚曼达留了一封信细数麦可的过失（吉米向老妈告状，说老爸竟然在嗑药后开车载他。这胖子真的是个混蛋……），并表示会请律师研究离婚的问题，而麦可对这整件事的感想只有一个字：「干！」。</p>
<hr>
<h1 id="第_25_页：三人成伍">第 25 页：三人成伍</h1><hr>
<p>三人成伍<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 7 分 30 秒内完成。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少60% 的情况下结束。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死10 名敌人。<br>　　戴夫要麦可前往IAA 大楼附近的广场与他的上司史提夫见面，心情正差的麦可因为讲话很呛而使得这场面会一开始就充满了火药味。史提夫嚣张地表示从此刻开始，麦可与他的团队成员将直接由他指挥，而他所交​​付的第一个任务，就是要麦可等人突袭IAA 大楼，将手上握有情报的线民给救出来。驾车与戴夫一同前往史提夫所指定的集合地点，路途中戴夫向麦可说明了任务的流程，并指名了要麦可找富兰克林来加入这一次的行动，他并透露自己也找了崔佛，让麦可忍不住抱怨了一番。抵达目的地与崔佛和富兰克林会合，并确认了任务的细节与彼此负责的工作之后，视角会切换到崔佛身上，接着便能驾驶一旁由FIB 准备好的直升机前往IAA 大楼。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image121_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image122_S.jpg" alt=""><br>　　开始我们第一次的三人任务吧！驾驶直升机飞往IAA 大楼，绕到大楼的西侧后就会自动触发剧情，此时视角会切回到麦可身上，他必须沿着窗户进行垂降，直到抵达IAA 的办公室外面为止，此时按Ｂ键可以观察办公室内的情况，一群IAA 探员们正在刑求那名线民，想要逼他说出FIB 的秘密。在IAA 探员把手电筒塞进线民的菊花之前，按Ａ键破坏窗户并进入大楼内，此时视角会切换到富兰克林身上，玩家必须要利用手中的狙击枪掩护麦可，此时还必须一边注意麦可的情况，如果角色选单上的头像在闪烁红色警示时，就得切换至该角色并操控他们解决自己的麻烦。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image123_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image124_S.jpg" alt=""><br>　　等麦可与线民成功地回到直升机上后，IAA 会出动直升机来攻击玩家，此时玩家可以自由选择要操控麦可与富兰克林将直升机打下来，或是操控崔佛靠驾驶技术将敌方的直升机甩掉，等到危机解除之后就能飞回一开始的集合点，可怜的线民现在改成被FIB 给限制行动了，与两位伙伴分别之后（崔佛把FIB 的直升机干走了）任务完成。</p>
<hr>
<h1 id="第_26_页：毒窟逃亡">第 26 页：毒窟逃亡</h1><hr>
<p>毒窟逃亡<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 7 分钟内完成。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死12 名敌人。<br>　　富兰克林回到家，才刚踏进院子里时就被他的阿姨叫住并臭骂了一顿，就连来找小查玩的拉玛也从屋里出来帮腔，就在富兰克林快要崩溃的时候，崔佛出现了。崔佛把富兰克林的阿姨打发进屋后，当他听到拉玛又有差事要麻烦富兰克林一起去办时，立刻表示自己也要跟着去，原本只是要回家休息的富兰克林，就这样就被两个麻烦制造者给拉着出门了。操控富兰克林坐上拉玛的厢型车，接着驾车前往葛罗夫街，原来拉玛透过史崔奇找到了一个古柯碱的卖家，现在正要去找他取货。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image125_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image126_S.jpg" alt=""><br>　　抵达目的地后直接去找古柯碱卖家，拉玛在出示了自己带来的现钞后，也要求对方要给他验货，于是卖家便用小刀从古柯碱砖上刮了一点粉末给拉玛，就在拉玛认为一切都很圆满而打算走人时，崔佛却要求卖家把整块古柯碱给他看看，并且与不愿意照办的卖家拉扯了起来，没想到古柯碱砖就这样硬生生地被扯成了两半，结果里面竟然是中空的？拉玛这白痴差点就被人给当成冤大头了。卖家一看苗头不对便立刻喊了整条街的帮派弟兄出来助阵，原来这又是一次巴勒帮要为了要干掉拉玛而布下的骗局，眼看寡不敌众，玩家此时要操控富兰克林并将拉玛与崔佛带出葛罗夫街。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image127_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image128_S.jpg" alt=""><br>　　利用路边的垃圾箱与敌人开来的汽车当做掩体，一边杀掉阻挡你的敌人一边谨慎地前进，虽然系统御舍是要操控富兰克林，但玩家其实也可以切换成操控崔佛，利用他的特殊能力快速地往前推进到目的地。撑过帮派份子的攻势后会有警察前来，此时要跟着拉玛往河边的方向逃跑，河边正好停靠着几台水上摩托车，抢下之后从水路开往海上，你可以选择自己一个人或是跟着其他同伴一起逃避警方的追捕，不过最好是自己逃亡会比较好办事。等通缉解除之后任务也跟着达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image129_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131017bwt_5/image130_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_27_页：依计行事">第 27 页：依计行事</h1><hr>
<p>依计行事<br>　　完美达成条件：<br>　　‧别停下来－ 在不让K先生心跳停止的情况下完成。<br>　　‧电刑刽子手 － 电击K先生。<br>　　‧牙疼要人命－ 拔出K先生的牙齿。<br>　　‧无敌扳手 － 用扳手殴打K先生。<br>　　‧完全合法 － 对K先生执行水刑。<br>　　逃过帮派与警方的追杀后，崔佛接到了神秘人士的来电，要他前往班宁区荷兰伦敦区的仓库集合，并说麦可已经在路上了。不想花时间开车或招计程车的玩家，此时可以把角色切换到麦可身上，就能直接让已经在目的地等待的麦可触发剧情。进入仓库后，发现史提夫与戴夫两名FIB 探员已经在里面等着了，此外还有一位名叫德凡‧维斯顿的男子，根据史提夫的说法，德凡是他一位很好的朋友，而且背景相当地「恐怖」。等德凡离开之后就来办正事吧，史提夫将麦可一行人之前闯入IAA 大楼所救到的线民「K先生」从仓库后方拖出来，并准备了一大堆的「家伙」，打算要从K先生口中问出那位握有FIB 秘密的亚塞拜然人，之后再把亚塞拜然人暗杀灭口。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image002_S.jpg" alt=""><br>　　史提夫要麦可跟着戴夫前往罗克德福山埋伏，以便等留下来的崔佛从K先生口中拷问出情报后，就能直接展开暗杀行动，操控麦可与戴夫驾车抵达目的地后，两人却发现目标并不在这里。通知电话另一头的史提夫后，此时角色切换至崔佛，玩家需要从工作台上选取一项工具，并刑求K先生好让他提供一个新的地址，为了避免K先生太快死掉，因此一开始我们先选择钳子，接着依照系统的指示来操作。当K先生跟他的一颗臼齿说再见之后，我们得到了一个位于丘玛墟的新地址。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image004_S.jpg" alt=""><br>　　当麦可与戴夫抵达目的地并在制高点埋伏好之后，戴夫向史提夫表示他们需要有关暗杀目标的外观描述，于是再度切换至崔佛，让他与K先生好好地聊聊。这一次我们选择的是水桶，将左类比往上推就能够在K先生的脸上倒水，倒水的时间必须拉得长一些才会有效果，不过最好有几次停顿的间隔，以免K先生不小心死掉。喝饱水的K先生告诉我们目标的特征是「中等身高、中等体型、中等年纪、黑头发与深色皮肤，看起来像东方人」，不过这几项特征太笼统了，麦可用狙击镜来回看了好几个对象却还是无法确认目标，看来我们有必要让K先生想起更多的细节。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image006_S.jpg" alt=""><br>　　用工作台上的大扳​​手检查过K先生的膝盖强度之后，他才终于又说出目标有着「留胡子」这项特征，但不巧的是目的地附近还是有许多留胡子的​​人，因此戴夫又一次向史提夫表示需要更多的资讯。这下得动用到最后一项工具－汽车电池了，用左右电钳夹住K先生并按Ａ键发电，顺利的话应该不用多久就能让K先生说出「有抽烟」与「左撇子」两项特征并保住他的小命。接着操控麦可，找出拥有「留胡子、抽烟、左撇子（左手拿烟）」三项特征的男人后将他暗杀。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image008_S.jpg" alt=""><br>　　解决一个心头大患之后，史提夫马上就一派轻松地准备要闪人了，临走之前他并暗示崔佛要好好地「处理」K先生，不过崔佛并没有打算要让那些「政府混蛋」教他怎么做，他不但放了K先生，并载着K先生到机场后就让他自行下车逃跑了，接着离开机场就能达成任务。</p>
<hr>
<h1 id="第_28_页：饭店暗杀行动">第 28 页：饭店暗杀行动</h1><hr>
<p>饭店暗杀行动<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 完成任务耗费的时间。 （10 分钟）<br>　　‧狙击小子 － 以狙击枪击杀目标。<br>　　‧赚取金额－ 完成暗杀得到的现金。 （$9000）<br>　　莱斯特约了富兰克林在佩罗码头见面，说是要委托富兰克林进行一项暗杀任务：原来制药大厂比尔金顿近来研发出一种全新的壮阳药，并且已经威胁到它的对手－贝塔制药在市面上的莫里斯壮阳药产品，因为如果让比尔金顿的新产品顺利上市，贝塔制药的股价肯定会应声重挫。莱斯特表示比尔金顿所研发的壮阳药会有引发心脏病的风险，然而他们的CEO 布列特‧劳瑞却买通了食品药物管理局，有可能会让比尔金顿因此取得上市许可，所以莱斯特才要委托富兰克林去暗杀劳瑞，拯救无数为六点半所苦的中年男人，当然，内线交易与投资什么的只是顺便啦。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image010_S.jpg" alt=""><br>　　在接下这项任务之前，先让主角三人把身上所有的现金都投入贝塔制药的股票。让富兰克林带上一把狙击枪（事实上在通过《三人成伍》的任务后，富兰克林身上应该自动会有一把），并驾车前往目的地的停车场，暗杀目标会在退房时间结束后，从停车场对面的饭店内走出来，锁定那名没有穿西装的男人就对了，暗杀成功之后立刻开车甩掉保镳与警察的追捕，只要富兰克林有一台车，基本上是没有警察抓得到他的，通缉解除之后任务完成。打电话给莱斯特报告结果，莱斯特表示由于这一次的投资「太过成功」，为了一些税务方面的问题，他替富兰克林在好麦坞山买了一栋豪宅！在这之后富兰克林的藏身处就会转移到新家里了。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image012_S.jpg" alt=""><br>　　以金牌的评价完成任务后，切记要直接开车并平安无事地回到家里，利用睡觉但不存档的方式让时间推移，你会发现之前买的贝塔制药的股票逆势上涨，在获利达80 % 上下时卖掉贝塔制药，再转而购买股价跌到低点的比尔金顿股票，之后继续睡到比尔金顿股票上涨至100% ，就能卖掉来赚取丰厚的获利了。</p>
<hr>
<h1 id="第_29_页：多重暗杀行动">第 29 页：多重暗杀行动</h1><hr>
<p>多重暗杀行动<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 完成任务耗费的时间。 （6 分钟）<br>　　‧极速杀手－ 尽可能快速击杀所有目标。<br>　　‧赚取金额－ 完成暗杀得到的现金。 （$7000）<br>　　莱斯特指示富兰克林接起在一间便利商店外的公用电话，原来又有新的暗杀任务要委托富兰克林。这一次的暗杀任务与制烟大厂红木牌香烟有关，红木牌香烟在一场由肺气肿患者们所发起的集体诉讼中，操弄了四名负责判决的陪审团成员，一旦让红木牌香烟获得胜诉，肺气肿患者们的医疗费用就没着落了。为了废气肿患者们的福祉，以及敌对厂商帝邦尼尔香烟的股价，富兰克林必须要解决这四名陪审员。由于此项任务需要快速击杀目标，因此建议玩家在白天的时候接下任务，视野会比较清楚，另外也别忘了先买下帝邦尼尔香烟的股票。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image014_S.jpg" alt=""><br>　　第一个目标是位满身肌肉的健美先生，他正在威斯普奇海滩旁的健身园地锻炼身体，可以利用狙击枪从远处点掉，以防那肌肉棒子近距离抵抗；第二个目标正带着女人乘坐游艇，在离岸边不远的近海上卿卿我我，想要快速解决就一定要用狙击枪，否则直接游到船上暗杀是绝对来不及的；第三个目标是一名洗窗工，当时正在西好麦坞的一栋大楼外进行洗窗作业；第四个目标是名飞车族，找一台汽车沿着GPS 的指示走就能发现他，可以利用富兰克林的特殊能力直接开车撞死他。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image016_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image018_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image019_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_30_页：遁迹潜行">第 30 页：遁迹潜行</h1><hr>
<p>遁迹潜行<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 8 分 30 秒内完成。<br>　　‧禁止搭乘－ 在不登船的情况下偷走潜水艇。<br>　　为了进行抢劫梅利威瑟的计画，崔佛需要用到潜水艇来回收从货轮上掉到海里的赃物，而根据伟德之前发来的简讯，弗洛伊德工作的港口码头正好就有一艘可以偷来用。操控崔佛前往码头，潜水艇就被悬挂在一艘货轮的吊臂上，玩家在此有两个选择：一是利用潜行摸到船上，从背后击昏船员之后，按下吊臂的开关将潜水艇放入海中；二是从船头的右侧面向潜水艇，利用狙击枪将吊挂潜水艇的绳索打断，让潜水艇落入海中。在海中取得潜水艇之后，崔佛会联络弗洛伊德，将潜水艇开往弗洛伊德指定的码头，弗洛伊德会帮你把东西运上卡车，最后将卡车停在弗洛伊德指定的仓库内就能达成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image020_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image021_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_31_页：抢劫梅利威瑟">第 31 页：抢劫梅利威瑟</h1><hr>
<p>抢劫梅利威瑟<br>　　完美达成条件：<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死12 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少80% 的情况下结束。<br>　　‧忍者－ 用偷袭的方式杀死12 名敌人。<br>　　‧货柜猎手 － 在 60 秒内找到容器。<br>　　‧无声无息－ 在不被发现的情况下进入船舱内部。<br>　　麦可约了富兰克林到崔佛的藏身处，也就是弗洛伊德的公寓里集合，崔佛向两人解释了抢劫行动的细节，并分配了每一个人的工作岗位，虽然麦可与富兰克林都觉得应该先听听看莱斯特的意见，但不幸地是莱斯特现在正因为肌肉消耗症这老毛病而住院当中，再加上崔佛的坚持，最后也只能硬着头皮上了。首先操控崔佛并驾车载富兰克林前往一座高架桥上的有利位置，富兰克林必须在这里使用狙击枪，掩护要到梅利威瑟的货轮上装设炸弹的麦可。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image022_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image023_S.jpg" alt=""><br>　　等麦可就定位之后就能开始行动，首先用富兰克林击杀船头上的两名守卫好让麦可能够上船，接着用麦可在船头的柱子上安装黏弹，此时会有两名守卫上来查看，在警报声响起前马上切换至富兰克林帮麦可掩护，解决之后从船头下去到甲板上，并在第一根桅杆上安装第二枚炸弹，接下来的行动玩家可以自行选择是要以富兰克林或是麦可为主。当麦可进入船舱内安装炸弹时警铃响起，富兰克林的行踪不久也被发现，这时不用去掩护麦可，先专心解决地面上的敌人，等到玩家把梅利威瑟派来的直升机打下来，麦可也安装好了最后的炸弹，掩护麦可直到他离开货轮后，再由富兰克林利用手机引爆炸弹。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image024_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image025_S.jpg" alt=""><br>　　把货轮炸沉之后，接着要由穿着潜水装的麦可潜进海里，寻找掉落在海底的抢劫目标，目标的位置会由声纳标示出来，玩家只要前往声纳的中心点并潜至最深处即可寻获，锁定目标的位置后再由崔佛驾驶潜水艇来回收，这一部分就没有难度了。让潜水艇带着目标前往指定的集合地点，正当众人以为总算能松一口气时，莱斯特却从医院里赶来，原来他是要阻止我们把抢来的东西拿去销赃，因为那玩意竟然是隶属于政府的实验性超级武器，一旦流到了市场上，在场的众人可就成了世界级的恐怖份子与头号通缉犯。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image026_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image027_S.jpg" alt=""><br>　　麦可二话不说就直接请莱斯特指挥善后，原本价值两千万的生意现在半毛也拿不到，崔佛虽然怒火中烧但最后也无可奈何地接受了。</p>
<hr>
<h1 id="第_32_页：闪电突击（准备）">第 32 页：闪电突击（准备）</h1><hr>
<p>闪电突击（准备）<br>　　史提夫这次又颐指气使地要麦可、崔佛与富兰克林三个人到位于布罗高地的停车场集合，看来是又有什么肮脏的差事要交代给这一伙人去干了，如果以不同的角色抵达目的地，就能够听到不一样的剧情对话。等到三人集合完毕后，史提夫表示IAA 总是利用制造恐慌来确保自家的经费，甚至还会透过贩毒等不法手段来取得金钱，并且有可能用来贿赂腐败的政府官员，而史提夫与戴夫等FIB 内这群「好的」腐败官员，却缺乏用来打击犯罪的资金，因此他要麦可等人去「征收」 IAA 的运钞车，这让麦可听了相当不爽，因为他们不但没有太多时间准备，FIB 也不会给予他们任何资源与协助，但在对方强硬的态度之下也只能把一口怨气吞进肚子里。等FIB 的成员拍拍屁股走人之后，麦可很快就制定了一个简单的抢劫计画，不过在实行计画之前，他们需要先进行下列的准备任务：<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image028_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image029_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_33_页：连身工作服">第 33 页：连身工作服</h1><hr>
<p>连身工作服<br>　　完美达成条件：<br>　　‧购物快手－ 在30 秒内购买所有服装。<br>　　‧混一色－ 为每个角色购买一种不同的颜色。<br>　　前往武装国度购买抢劫时要穿的连身工作服，购买的顺序为麦可、富兰克林，最后是崔佛。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image030_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_34_页：拖车">第 34 页：拖车</h1><hr>
<p>拖车<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 3 分钟内完成。<br>　　‧完美无缺－ 将拖吊车毫发无伤的送到。<br>　　‧以物易物－ 驾驶拖吊车达到极速。<br>　　到指定的地点偷一台拖吊车，用潜行把正在修车的老头击昏，开走拖吊车并停到FIB 的停车场内。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image031_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_35_页：垃圾车">第 35 页：垃圾车</h1><hr>
<p>垃圾车<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 5 分钟内完成。<br>　　‧毫发无伤－ 将垃圾大王毫发无伤的送到。<br>　　‧随风而去－ 驾驶垃圾大王达到极速。<br>　　前往指定的地点时会看到清洁员正在清运垃圾，一样先用潜行把清洁员击昏，以免抢了车之后触发通缉状态，接着开着抢来的垃圾车直接停到FIB的停车场内。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image032_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_36_页：面具">第 36 页：面具</h1><hr>
<p>面具<br>　　完美达成条件：<br>　　‧变脸时间－ 在20 秒内购买所有面具。<br>　　‧陈腔滥调－ 为每个角色购买一顶白色曲棍球面具。<br>　　到海滩附近的服饰店买三顶用来隐藏身分的面具，直接在白色曲棍球面具的选项上连点三次就是了。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image033_S.jpg" alt=""><br>　　上述的四个准备任务都完成之后，最后还得偷一辆适合用来逃亡的汽车，并将它停放在隐密的地点，抢劫任务的地点在干船坞街附近，可以寻找就近的地点藏匿。向你的伙伴们确认过藏车的位置之后，就能够开始进行抢劫任务了。</p>
<hr>
<h1 id="第_37_页：闪电突击">第 37 页：闪电突击</h1><hr>
<p>闪电突击<br>　　完美达成条件：<br>　　‧老鹰抓小鸡－ 使用崔佛射下直升机。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死12 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少60% 的情况下结束。<br>　　‧切换专家 － 切换 10 次角色。<br>　　到FIB 的停车场集合，换上工作服与面具后开始行动：首先由麦可驾驶垃圾车到指定的地点，等待崔佛下达指令之后，在指定地点横着停放垃圾车，将道路的两个线道全部堵住。当运钞车经过并被迫停下来的时候，角色会切换到富兰克林身上，驾驶拖吊车并全速前进来把运钞车撞翻，接着立刻下车并在运钞车的后车门上​​安装黏弹，炸开车门之后将运钞车内的东西搜刮一空，而大批警力也在同时间赶到，赶紧找一个好的掩护地点以应付接下来的大战。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image034_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image035_S.jpg" alt=""><br>　　与警方展开战斗后，玩家可以自由在三名角色之间切换操作，而这三人的战斗位置分别在于：<br>　　‧富兰克林：位于战斗区域正中央、掩体最多的地面上。<br>　　‧麦可：最接近主要道路，​​位于道路旁的厂房的二楼阳台上。<br>　　‧崔佛：位于最后方一栋厂房的顶楼，除了所站的位置最高之外，还配备了狙击枪与火箭筒。<br>　　主要道路上的警察可以交给麦可解决，只要适时地切换到崔佛用火箭筒支援，就能大幅地确保麦可的安全，但要记得预留几发火箭筒的弹药。不久之后从后方的巷子会出现警察与国安局的增援，这里就要交给富兰克林，虽然崔佛会因为地形的关系而无法提供太多支援，幸好敌人的数量不算太多，只要善用掩体就能解决，另外有部分从后方巷子来的敌人也会试着爬上屋顶接近崔佛，因此要适时注意一下四周。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image036_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image037_S.jpg" alt=""><br>　　之后麦可会通知说对面的屋顶上来了一组洛圣都警局的狙击小队，这时要切换至崔佛并使用狙击枪反击，狙击小队共有三人，他们会在主要街道上，从右方数来第二座厂房的屋顶上，解决他们之后又会有警力从后巷增援，同时敌方也会派出载有狙击手的直升机，分别让富兰克林与崔佛解决增援和直升机后，围攻的警力与通缉强度开始变弱了，三人见机不可失立刻逃离现场，此时要操控富兰克林前去驾驶停在主要道路上的垃圾车，并开往之前藏匿逃亡车辆的逃亡位置，抵达逃亡位置后将垃圾车摧毁，驾驶逃亡车辆离开现场。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image038_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image039_S.jpg" alt=""><br>　　镜头转到麦可这里，他正要前去将从运钞车上抢来的文件送交给史提夫的好友德凡‧维斯顿。将东西送达德凡的家之后，才发现原来德凡是一个在政经界都有当有势力的超级有钱人，他表示手边有一笔关于五辆顶级名车的交易，并指名要麦可与他的团队来执行，麦可本来是严词拒绝了德凡的邀约，但对方却搬出了知名电影制作人，同时也是麦可的偶像－所罗门‧理察，说是可以安排麦可与偶像见个面，生平就只爱窝在沙发上看老电影的麦可，就这样轻易地上钩了。<br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image040_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersKy.com/image2013/10/20131024bwt_3/image041_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_38_页：天王老子">第 38 页：天王老子</h1><hr>
<p>天王老子<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 10 分钟内完成。<br>　　‧无声刺客－ 用偷袭的方式杀死3 名敌人。<br>　　‧所向无敌－ 在与洛科的战斗中毫发无伤。<br>　　‧完美降落－ 在毫发无伤的情况下将穿梭者降落。<br>　　德凡虽然是个超有钱的无赖痞子，但至少还是实现了他的诺言：替麦可与知名制片所罗门‧李察安排了一场面会。前往所罗门位于制片厂旁的办公室，当所罗门见到能把自己所有电影内的台词都倒背如流的死忠粉丝麦可，马上就消除了心中的疑虑，并对于眼前的粉丝兼知音畅谈自己正在拍摄的新电影。然而所罗门表示他现在碰到了一点麻烦，原因就出在这部片的第二男主角密尔顿‧麦克罗伊的新经纪人洛科‧裴罗西身上，由于这位经纪人吵着要重新签订一张更肥的合约，并且还表示在领到完整的酬劳之前要暂停工作，再加上一个嗑药嗑到精神崩溃的导演安东‧鲍德雷，导致新电影的拍摄工作目前陷入了停摆的状态。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image002_S.jpg" alt=""><br>　　看到自己的偶像有难，麦可主动表示要替所罗门解决这个麻烦，所罗门透露密尔顿与安东会在东洛圣都的俱乐部内鬼混，而洛科不久之后就会去接他们两人到律师那里签订新的合约，他要麦可想办法给洛科一点教训，让导演与演员答应会好好合作拍片，之后再把他们带到片场来。抵达俱乐部附近后，会看到洛科乘着直升机在俱乐部顶楼降落，我们要想办法在不惊动任何人的情况下接近洛科的直升机，首先翻越铁丝网进入俱乐部的范围内，利用潜行靠着左手边往前走，爬上在照明灯附近的铁梯，上到顶楼后会看到前方有一名俱乐部的员工正在修理通风设备，潜行接近他的背后并将他击昏。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image004_S.jpg" alt=""><br>　　接着往右手边约两点钟方向移动，走到底爬上铁梯，上去后先别急着往前走，等从门里出来的两名俱乐部员工走远之后再继续前进。直直走到底，爬上左手边的铁梯就能抵达停放直升机的位置，靠近直升机之后会立刻触发剧情，用麦可痛扁从屋子里跑出来呛声的洛科，扁到他答应不再干涉电影的拍摄工作后，接着坐上一旁的穿梭者直升机，载着导演与第二男主角回去找所罗门。在前往片场的途中，坐在直升机后座的密尔顿与安东还在嘴硬，展现几个危险的驾驶技巧吓吓他们，两人很快就会安分下来，乖乖地回到片场答应继续工作。所罗门对于麦可的表现非常地满意，当下便邀请麦可担任他的助理制片，这下麦可真的是爽翻天了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image006_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_39_页：胆大妄为">第 39 页：胆大妄为</h1><hr>
<p>胆大妄为<br>　　完美达成条件：<br>　　‧夹缝求生－ 在2 台货车之间竞速。<br>　　‧闪避公车－ 在2 台公车之间竞速。<br>　　‧马首是瞻 － 跟着崔佛通过隧道。<br>　　‧时间 － 在 12 分钟内完成。<br>　　‧千钧一秒－ 在竞速中使用富兰克林的特殊能力。<br>　　心情爽归爽，但该付的代价还是得付，前往一处隐密的工地与德凡还有他的私人助理，兼公司的副总与常务董事－茉莉小姐见面，之前我们答应德凡要替他弄到五台高档名车，而其中的两台已经确定在两个富二代的手上，根据德凡的研究小组所提供的情报，这两个小鬼没事就喜欢开著名车在高速公路上狂飙，因此我们必须伪装成交通警察，藉由临检的名义抢劫他们。扮演交通警察的工作就交给麦可与崔佛负责，等两人离开之后，角色会切换到富兰克林身上，富兰克林算是接下来一连串抢车行动的负责人，而他在这一次行动中所扮演的角色，是要开着德凡出借的跑车向那两个小鬼挑衅，诱使他们在高速公路上飙车。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image008_S.jpg" alt=""><br>　　依照系统的指示前往目的地的加油站，果然发现了那两个富二代和他们的车，富兰克林上前稍微挑衅一下之后，那两人立刻就上钩了。开始竞速之后要注意的是，这里并没有要求要赢过对方或是让对方翻车无法行动等等，只要紧咬住对方的车不放就可以了，开完一定的路程后会触发剧情，玩家要操控已经换上了全套的交通警察装备的麦可，在接到了富兰克林的通知后，与崔佛分别骑上交警专用的摩托车，追在那两台名车后面，途中崔佛会说要去追左侧逆向行驶的目标，玩家可以试着跟在崔佛后面，穿越隧道之后就能达成其中一个金牌条件。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image010_S.jpg" alt=""><br>　　耐心地跟着两个富二代一段时间，两人最后终于在一座桥上停了下来，假借警察的名义要他们下车，然后就直接抢了车开走吧。在把车子开回去的途中，富兰克林会表示刚刚追的那两人实在开太慢了，因此想跟麦可与崔佛来一场真正的竞速，玩家此时可以自由选择要操控哪一名角色把车送回去，不过这场竞速只是一个剧情方面的桥段，不过玩家是不是第一个回到目的地，或是车子有没有完好无缺地送回去都无所谓。顺利交车完毕之后，等德凡交代过下一个任务的大略情况，大伙儿救援地各自解散了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image012_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_40_页：天网恢恢">第 40 页：天网恢恢</h1><hr>
<p>天网恢恢<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美无缺－ 将Z-Type 毫发无伤的送到。<br>　　‧隔墙有耳 － 聆听 3 次对话。<br>　　‧看到您了－ 第一次尝试就找出查德的藏匿点。<br>　　第三个目标是一台叫做Z-Type 的名车，持有人是一位叫查德‧莫利根的音乐制作人，这个查德最近正在打离婚官司，为了避免要付出庞大的赡养费，他把所有值钱的东西都藏起来了，当然也包括了这一台名车，由于无法用地面监控设备来锁定明确的位置，所以德凡的情报小组也只查出车子被藏在霍伊克的一座车库里，为此德凡准备了一台洛圣都警局的直升机，上头搭载了行人辨识系统，可以透过资料库内登录过的驾照来判断目标的身分，我们要做的就是派人驾驶直升机前往霍伊克，透过辨识系统找出查德后，再由地面上的另一名成员跟踪他到车库抢车。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image014_S.jpg" alt=""><br>　　这次的任务自然是由擅长飞行的崔佛与擅长驾驶的富兰克林负责，一开始会有几个简单的操作教学让玩家熟悉直升机上的行人辨识系统，教学结束之后就能够前往霍伊克找人了，根据蓝色箭头的指示寻找可能的目标，接着将辨识系统对准篮框内的目标后，萤幕上就会显示出对方的姓名，并且还能窃听他们的对话。第一组的所有目标当中并没有我们要找的人，查德‧莫利根是在第二组最右下角靠近大街的位置，当时正和一名叫做卡琳娜的情妇卿卿我我，持续锁定查德直到他去车库取车，不过当富兰克林正要偷车时却被对方发现了，查德会立刻开着Z-Type 逃跑，此时要用辨识系统从半空中紧跟着查德，并回报他的位置给富兰克林。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image016_S.jpg" alt=""><br>　　查德最后会被逼得逃进一座立体停车场内，我们可以利用直升机上的热源感应器找出他的位置，不过停车场内还有许多不相干的民众在里面，想要一次就找出查德的玩家请锁定画面最左边，一个看起来像是坐在车子里的人影。把查德赶下车，抢了Z-Type 之后打给茉莉，她会要你把车开去洛圣都国际机场，德凡在那里有个私人机库，他想要在出国之前看一下车子的状况，到了机场交货之后，德凡看来相当满意富兰克林的表现，他甚至希望富兰克林能直接加入他，别再继续跟那两个脾气暴躁的老家伙一起混，富兰克林只表示会考虑看看，之后开着一旁的普通轿车离开机场。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image018_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_41_页：凶残暗杀行动">第 41 页：凶残暗杀行动</h1><hr>
<p>凶残暗杀行动<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间－ 完成任务耗费的时间（8 分​​钟内）。<br>　　‧俐落逃脱－ 在不惊动警察的情况下完成。<br>　　‧赚取金额－ 完成暗杀得到的现金（5000 元）。<br>　　操控富兰克林前往军团广场，莱斯特会打到附近的公用电话跟你联络，这一次要暗杀的目标是门面的产品部门主管－杰克森‧史金纳，他因为盗卖客户资料给恐怖份子而被莱斯特给盯上，莱斯特要富兰克林前往洛波塔跟监一名妓女，因为好色的杰克森时常会去找她纾压，我们只要等杰克森自己上门来，就能轻松地把他干掉。莱斯特同时也提醒你要注意水果电脑的股价，懂得操作股市的玩家，请在接任务之前先把要买的股票买起来放着。<br>　　可以先准备一把有装灭音器的狙击枪，找到要跟监的目标之后，把车停在不远处，等到杰克森开着他的敞篷跑车来接妓女的时候，快速地瞄准他的头并扣下扳机，接着马上开车远离现场，干净俐落没有烦恼。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image019_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image020_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_42_页：巴士暗杀行动">第 42 页：巴士暗杀行动</h1><hr>
<p>巴士暗杀行动<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间－ 完成任务耗费的时间（9 分钟内）。<br>　　‧肇事逃逸 － 用巴士杀死目标。<br>　　‧赚取金额－ 完成暗杀得到的现金（7000 元）。<br>　　莱斯特这次指定的目标是一名叫做以萨‧潘尼的资本家，这个残忍的资本主义秃鹰打算买下威皮汽车公司，一旦让他取得威皮的控制权，那公司旗下成千上万的汽车工人都将面临失业的危机。根据莱斯特的情报，小气到家的潘尼每天都会搭乘同一班公车上下班，因此他要富兰克林去弄一台公车来，等潘尼自投罗网之后再把公车当灵车。此外莱斯特还建议富兰克林别在威皮的并购案破局之前购买他们家的股票。<br>　　前往公车总站偷一辆公车，接着依照GPS 规划的路线，一站一站寻找潘尼的踪影，潘尼会在第四个公车站牌上车，不过因为公车费涨价的关系让他相当不爽，最后干脆不搭公车了，直接抢了一台路人的脚踏车上班去了，不愧是​​贯彻节俭之道的男人。驾驶公车追上脚踏车后直接辗过去，接着赶紧离开现场，等莱斯特打电话来确认之后，任务完成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image021_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image022_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_43_页：飞行事故">第 43 页：飞行事故</h1><hr>
<p>飞行事故<br>　　完美达成条件：<br>　　‧油门到底－ 驾驶桑切斯达到极速。<br>　　‧赖着不走－ 在追逐过程中别从桑切斯上摔下来。<br>　　‧一二三－ 三发射击就将飞机射下。<br>　　‧时间 － 在 9 分 45 秒内完成。<br>　　自从麦可毁了马丁‧马德拉索的一栋豪华别墅，却又能凭空生出两百五十万美元还给他之后，似乎就被这名墨西哥黑帮的老大给吃定了，这次马德拉索要麦可到他位于塞诺拉路上的牧场见面，麦可这次还邀请了崔佛一同前往。到了马德拉索的家，他的妻子派翠莎前来应门，崔佛一看到这位老妇人，眼睛瞬间就亮了起来，跟马德拉索稍微寒暄了一阵之后，他才说出找麦可来的用意：原来马德拉索的表弟哈维尔把一些对他不利的档案给带走了，他希望麦可一伙人趁哈维尔搭机前往自由市指证他的途中，把飞机给打下来、干掉哈维尔，之后把档案带回来还给他。然而对于任务报酬的部分，马德拉索却表明要麦可提供「友情赞助」，麦可根本无法反抗，就推着还搞不清楚状况的崔佛离开了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image023_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image024_S.jpg" alt=""><br>　　麦可要崔佛去准备一台能够越野的机车，自己则是前往山顶的天文台，马德拉索在那里替他准备了能够击坠飞机的武器。时间推移到隔日的白天，麦可已经架好了枪，接着只要等飞机经过时，瞄准系统标示出的红框射击，至少要命中三发才能将飞机击落。当飞机开始坠落时，操作角色会切换到崔佛身上，玩家此时要骑着桑切斯越野机车，紧跟着飞机直到它坠落为止，飞机最后会掉在塞诺拉高速公路旁，机上的成员除了哈维尔之外都已经死亡，杀掉目标并取回档案后，崔佛会打电话给麦可，说是要将档案送回去给马德拉索，顺便谈谈有关人力成本的问题。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image025_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image026_S.jpg" alt=""><br>　　麦可虽然在电话中提醒崔佛不要乱来，但由于现在手边有一把太过显眼的武器必须优先处理，因此也只能暂时把崔佛的事摆一边，找个地方将载有武器的厢型车处理掉，看是要用汽油点燃引爆还是直接把车开进湖里让它沉下去都可以。处理掉厢型车后，麦可接到了崔佛的电话，要他改到塞诺拉路再过去一点的水泥工厂会合，然而麦可见到崔佛之后却差点昏倒，原来崔佛带着档案回去跟马德拉索讨报酬，却与坚持不给的马德拉索起了冲突，崔佛便将马德拉索的妻子派翠莎给绑了来，打算要以此来威胁他。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image027_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image028_S.jpg" alt=""><br>　　被下达全面追杀令的麦可与崔佛暂时无法回去洛圣都了，崔佛愉快地建议麦可应该跟他一起去乡下避避风头，无可奈何的麦可也只能坐上崔佛的车跑路去。</p>
<hr>
<h1 id="第_44_页：谍影重重">第 44 页：谍影重重</h1><hr>
<p>谍影重重<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美无缺－ 在受到最小伤害的情况下将JB-700 送到。<br>　　‧最快驾驶 － 驾驶 JB-700 达到极速。<br>　　‧秘密换角－ 用偷袭的方式打昏演员。<br>　　‧发射过早－ 在10 秒内使用弹射座椅。<br>　　‧二次伤害－ 驾驶JB-700 逃跑时辗过演员。<br>　　德凡这一次要富兰克林偷的名车叫做JB-700，这辆名车算是电影片场的资产，目前正出借给某电影剧组协助拍摄。抵达目的地后富兰克林会打电话给茉莉，她表示由于片场只有相关人士可以进出，因此富兰克林必须翻过外墙潜进去，并且想办法伪装成演员好接近那辆车。进入片场后依系统指示找到一名正在跟助理发脾气的演员，等演员把助理赶走后，用潜行从背后打昏他，富兰克林会把演员拖进一旁的拖车内藏好，并且换上他的衣服。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image029_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image030_S.jpg" alt=""><br>　　接着前往拍片现场，趁片场保全还没有警觉之前，赶紧坐上JB-700 离开现场。在把车送往德凡的车库途中，除了会有片场保全前来追捕玩家之外，副驾驶座上的女明星也会不停干扰玩家的驾驶，不过JB-700 本身装备了几个有趣的机关可以帮助玩家：一是按下左类比可以洒下鸡爪钉，趁保全快要从背后接近时使用，只要破坏三台保全的车辆后就能够甩掉他们；二是按下Ｘ键，会启动装备在副驾驶座上的弹射装置，把那吵闹的女人直接赶出车外吧。所有的危机状况都解除之后，直接把车开往目的地。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image031_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image032_S.jpg" alt=""><br>　　依照指示把车送进德凡的车库，正当德凡得意地向富兰克林炫耀他的生意时，拉玛却突然闯了进来，原来是崔佛把富兰克林的位置告诉了拉玛，德凡相当欣赏拉玛这种头脑简单又好操控的「人才」，因此指名要他一起参与下一次的行动。</p>
<hr>
<h1 id="第_45_页：以小吃大">第 45 页：以小吃大</h1><hr>
<p>以小吃大<br>　　完美达成条件：<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少80 % 的情况下结束。<br>　　‧四轮飞车－ 驾驶岩魔从货机上离开。<br>　　富兰克林到麦可家找他，却发现他家竟然空空如也，于是就拨了通电话给麦可。视角切换到麦可身上，接到了富兰克林的电话后，麦可向他说明了最近是怎么样接了马德拉索的差事，而崔佛又是怎么样惹火了马德拉索，导致两人现在只能在崔佛位于沙漠的藏身处避风头，富兰克林表示会替麦可在洛圣都注意一下情况，两人就结束了通话。崔佛对于马德拉索的妻子派翠莎可说是出奇地温柔，而派翠莎竟然也认为崔佛是个好人？安顿好派翠莎后，崔佛马上把小罗叫来，要他报告菲利普企业的业务近况，小罗表示他发现梅利威瑟近来又在附近搬运一大批武器，崔佛或许有兴趣前去「征用」一下，这消息让崔佛相当地兴奋，麦可本来主动表示要加入这一次的差事，但崔佛却拒绝了，只要他​​留在拖车里看顾好派翠莎，之后就带着小罗一起出发。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image033_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image034_S.jpg" alt=""><br>　　前往崔佛的飞机场，驾驶机库内的一台农业用洒药机升空，利用GPS 与雷达图判断目标的位置与航向后，以低空飞行的方式紧跟着运输武器的梅利威瑟货机，记得不要进入军事基地的上空。直到远离军事基地上空的禁航区后，就可以让洒药机爬到与货机相同的高度，当玩家接近货机时，梅利威瑟的佣兵会为了要攻击洒药机而打开舱门，此时就不用客气，驾驶洒药机直直地朝货机舱门的位置给他撞下去。进入货机内部后利用左侧的掩体保护自己，一边干掉机内的佣兵们并一边朝驾驶舱前进，移动时注意不要被右侧滑落的吉普车撞上。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image035_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/10/20131029bwt_3/image036_S.jpg" alt=""><br>　　杀掉驾驶并取得货机的操控权后，本来以为这样就能够顺利地把武器运回去，没想到敌方却出动了战斗机，确认沟通无效之后，战斗机朝货机发射了飞弹，崔佛见货机撑不下去了也只能果断跳机，玩家在此可以选择直接跳机，或是驾驶货机上仅存的一台岩魔吉普车直接冲出去，平安抵达地面后完成任务。之后小罗会通知崔佛说FIB 的成员要找他跟麦可开会，另外大厨也会发简讯说要找差事，之后他就能够参与抢劫任务了。</p>
<hr>
<h1 id="第_46_页：抢劫佩立托计划">第 46 页：抢劫佩立托计划</h1><hr>
<p>抢劫佩立托计划<br>　　完美达成条件：<br>　　‧欢乐兜风－ 在3 分30 秒内开车到银行。<br>　　‧优胜者－ 在返回安非他命实验室的竞速中获胜。<br>　　FIB 的人约了麦可与崔佛在菲利普企业的安非他命实验室里见面，没想到因为察觉麦可对过去的事另有隐情而积怨已久的崔佛，被麦可几句靠腰的玩笑话激怒，两人吵到就快要打起来了，此时史提夫与戴夫正好进来，才终止了这一场争吵。不过更麻烦的事却又马上落到了麦可与崔佛身上，FIB 想要他们帮忙调查在洛圣都北部的一间实验室，据传那里正在研发恐怖的生化武器－一种致命的神经毒瓦斯，为了这一项调查行动，他们会需要用到一艘船、一艘双旋翼的重型直升机以及一些武器，然而FIB 却不打算提供任何支援，这代表麦可等人必须替FIB 筹个至少两百万美金去买那些装备。麦可听到自己又被卷入这种屎缺当中，自然又是飙了一连串的靠腰狂骂，但史提夫等人依然一副事不关己的模样，讲完话之后就拍拍屁股走人了，冷静下来的麦可决定要寻求莱斯特的协助。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image002_S.jpg" alt=""><br>　　跟崔佛一起前往佩立托湾，路上麦可打电话请莱斯特过来跟他们碰面，麦可等人这一次的目标，就是莱斯特上次在抢劫珠宝店之前提到的另外一票生意：一座偏远小镇的银行，崔佛表示这一座银行因为跟当地的警方、药头与妓院相互勾结的关系，里头的金库可以有着好几百万的黑钱。两人谈着谈着，麦可开始评论起崔佛的处事与生活态度，并且断言崔佛绝对是个正统的「嬉皮」（Hippie，麦可在这里用的是Hipster），不过崔佛却以强烈的态度否认了。两人先到公车站等莱斯特抵达（因为等太久了，没事干的崔佛不停朝麦可扔石头），接着三人就一同坐车前往银行探查环境。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image004_S.jpg" alt=""><br>　　在探查银行后门的时候，莱斯特认为这里的警铃是一个相当麻烦的系统，他要麦可试着射击并处发警铃，之后再把车停到银行对面的加油站，观察警察的反应，不过在警方确认是假警报之后，竟然发布消息说要在重要道路上设置检查哨临检，前科累累的崔佛一听立刻下车并骑上一旁的机车打算尽快回去，此时可以选择要操控麦可或是崔佛，看谁能最先回到菲利普企业的安非他命实验室。回到安非他命实验室，等莱斯特拟好了大致的抢劫计划，并分配好大伙儿的工作之后，众人就地解散，任务达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image006_S.jpg" alt=""><br>　　等麦可与莱斯特离开之后，崔佛接到富兰克林的来电，原来欧尼尔兄弟为了报仇，跑到了洛圣都四处寻找崔佛的踪迹，而此时富兰克林正在跟踪他们，崔佛表示他会带上麦可再过去与富兰克林会合。</p>
<hr>
<h1 id="第_47_页：弱肉强食">第 47 页：弱肉强食</h1><hr>
<p>弱肉强食<br>　　完美达成条件：<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　‧时间 － 在 9 分钟内完成。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死3 名敌人。<br>　　‧物竞天择 － 别杀死任何动物。<br>　　回到崔佛的拖车后触发剧情，崔佛与麦可两人比起白天时似乎都比较冷静了一点，甚至还能来场Men’s Talk 并互相敬酒，而马德拉索的太太派翠莎似乎非常适应目前的新生活，即使没有限制她的行动，派翠莎也完全没有逃走的意思，她不仅帮崔佛整理家务，还能在崔佛狂吸油气的时候打他一巴掌，要他不准做这种事。就在崔佛告诉麦可，富兰克林正在帮忙他解决一点麻烦时，麦可立刻怪罪崔佛不应该在两人避风头的时候节外生枝，不过崔佛也不干示弱地指谪麦可只会想到自己，却不问问眼前的朋友惹上了什么麻烦。哑口无言的麦可向崔佛道歉，并且表示要跟他一起去找富兰克林，帮忙他解决欧尼尔兄弟那一票人。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image008_S.jpg" alt=""><br>　　镜头转到富兰克林，正带着小查一起跟踪欧尼尔兄弟的他，似乎是被对方给发现了，此时崔佛打电话过来，确认了富兰克林的位置后，崔佛表示会开直升机过去接应。为了甩掉富兰克林的跟踪，欧尼尔兄弟一伙人驾驶得相当粗暴，结果在半路中为了闪避麋鹿而发生车祸，一群人就慌慌张张地逃进森林里了。由于富兰克林无法进入树林里继续追踪，所以此时角色切换到崔佛身上，与麦可抵达机场并坐上直升机后，从空中直接朝欧尼尔兄弟躲藏的森林前进，抵达森林上空后，角色切换至麦可，利用麦可手中装有热视镜的狙击枪，在欧尼尔兄弟逃走之前把他们全都干掉。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image010_S.jpg" alt=""><br>　　自从被崔佛杀进农场大闹一阵后，欧尼尔兄弟就只剩下四个人了，找出其中三人并且把他们杀掉之后，最后一个欧尼尔兄弟会躲在岩石后面用火箭筒反击，由于麦可无法瞄准的缘故，此时会切换回富兰克林，他会让小查去寻找敌人的踪迹，找到敌人后解决掉他即可。事情都结束之后，角色切换至崔佛，到指定地点接富兰克林与小查上直升机，之后回到机场，等富兰克林载着小查与麦可离开后任务达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image012_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_48_页：工地暗杀行动">第 48 页：工地暗杀行动</h1><hr>
<p>工地暗杀行动<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 完成任务耗费的时间。 （15 分钟内）<br>　　‧禁航区 － 击落目标的直升机。<br>　　‧赚取金额－ 完成暗杀得到的现金。 （$10000）<br>　　最后一次的暗杀任务，在补给街上的公用电话接到莱斯特的联络，这一次的目标是恩佐‧波里尼，是一个表面上洗白后变成地产开发商的前黑手党老大，靠着勒索、杀人、诈欺取得了洛圣都一半的建筑合约，在他的恶势力之下，洛圣都的建筑工人们穷到都快没饭吃了，此外就连黄金海岸的开发案也面临破产的窘境。莱斯特说波里尼的手机定位显示他目前正在市中心的建筑工地，不过由于波里尼已经料到会有人想对他不利，因此身边有许多的保镳在保护他。<br>　　抵达目的地后会看到波里尼搭乘电梯躲在工地的楼顶，而工地的几个出入口也都有保镳挡着，另外工地内的几个特定地点，像是汽车等位置也同样有保镳埋伏着，不过我们可以从工地靠近电车的那一侧潜入，先用狙击枪把入口跟电梯旁的两个保镳杀掉，之后直接坐电梯上楼，上楼之后会立刻遭遇到成群的保镳，这时改用霰弹枪一发一个快速推进，从大楼的另一侧再次搭乘电梯前往顶楼，波里尼会自己驾驶直升机在附近盘旋，最好是先解决顶楼的保镳们之后再将直升机击落。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image014_S.jpg" alt=""><br>　　暗杀目标成功之后离开工地，接着打电话向莱斯特报告完就能达成任务。</p>
<hr>
<h1 id="第_49_页：铁马金戈">第 49 页：铁马金戈</h1><hr>
<p>铁马金戈<br>　　完美达成条件：<br>　　‧爆头击杀者－ 以爆头的方式杀死5 名敌人。<br>　　‧黏弹高手－ 使用黏弹设下陷阱挡下车队。<br>　　为了要在抢劫银行时，能够与拥有军队武力等级的警察部队对抗，因此我们必须在事前先抢劫一台运送军事设备的军方巡逻车。建议让崔佛来执行这个任务，在地图上锁定好军方巡逻车的运送路线后，找一台货车或是拖车等体积较大的车种，并事先在上面装置黏弹，用装有黏弹的车挡住军方的前导车，在对方还未警觉前立刻下车并拉开一段距离，接着引爆黏弹炸毁前导车，如果你选择的车辆体机够大，一枚黏弹炸下去应该还是能保有完整的车体形状，此时我们就能拿车子的残骸当作掩体，配合崔佛的特殊能力将整个巡逻队灭团，之后就能轻轻松松地把载有军方武器的巡逻车开往指定地点藏好。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image016_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_50_页：抢劫佩立托">第 50 页：抢劫佩立托</h1><hr>
<p>抢劫佩立托<br>　　完美达成条件：<br>　　‧枪林弹雨－ 发射超过4000 发子弹。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少50% 的情况下结束。<br>　　‧时间 － 在 16 分钟内完成。<br>　　‧殃及池鱼－ 在佩立托湾内造成100 万元的损害。<br>　　等一切都准备完成后，众人先在被当作基地的安非他命实验室内做最后的确认，不过因为马德拉索打电话跟麦可呛声的缘故，导致麦可在行前又跟崔佛吵了起来，他怪崔佛当初不应该绑架人质，而且在事后又跟已经六十岁（崔佛：「她才五十七岁！」）的欧巴桑搞什么黄昏之恋，而崔佛理所当然也拿麦可的自私来攻击他，说他平时都不关心家人，怎么现在却又在那边想念老婆孩子了？最后还是富兰克林出声制止两人，并且还顺便抱怨说自己就是因为听信了他们的屁话才会被卷进这种鸟事里。好不容易场面缓和下来，麦可向众人确认行动的流程，而莱斯特也分配好大家的工作之后，就朝佩立托湾出​​发吧。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image018_S.jpg" alt=""><br>　　坐上门口的厢型车前往码头，路途中崔佛表示想跟大家交心，所以要每个人分享自己第一次抢银行的经验，最菜的富兰克林理所当然又变成大家嘲笑的对象。在抵达目的地之前，先放负责接应大家逃命的富兰克林下车待命，之后把车停在银行门口，操作麦可直接冲进银行内压制里面的客人与行员，雇来的枪手会负责撬开金库的门，而麦可则负责把里面的钱装袋。不久之后，整间银行已经被警察给团团包围，不过对此我们也已经早有准备：操控已经装备上从军方那里抢来的重型装甲与火神机枪的崔佛，走出银行与大批警力正面交锋，这一个任务的目标之一就是要玩家尽情地洒子弹，因此只要看到会动的东西就不用客气，尽情地扫射就对了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image019_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image020_S.jpg" alt=""><br>　　在银行门口击退一波敌方势力并打下一台直升机之后，就要开始朝GPS 指定的地点移动，这里还是要靠崔佛与火神机枪一路清除障碍物与增援的警方加军方势力，三人一边抵抗还一边靠腰军方吃饱太闲与收受贿络，还有联邦政府编列太多国防预算与施政腐败等等，直到最后军方甚至运了坦克来要对付他们。此时我们的枪手，在这里雇用的是崔佛的朋友大厨，他会提出分头逃跑以分散敌军火力的建议，于是大厨会先从另一侧自行逃跑，而麦可与崔佛则要在原地等富兰克林开车过来支援，于是画面转到富兰克林身上，他从附近的工地开了一台可以抵挡子弹的推土机前去接应伙伴，以最快的速度直冲目的地，但要注意途中会有一台军方的坦克，推土机虽然不会被子弹打爆，但碰上坦克炮还是会被炸烂的。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image021_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image022_S.jpg" alt=""><br>　　抵达目的地后用推土机的铲子带着麦可与崔佛离开，并一路开往前方不远处的工厂，三人必须穿越工厂前往铁路月台，以便能搭乘火车逃走。玩家在穿越工厂的途中一样会遭遇到大批的敌人，因此推进就交给穿着重型装甲，防御力较高的麦可与崔佛，不过要注意的是穿着重装甲不代表不会损血，面对敌人凶猛的火力，即使穿着重装甲被集火还是很痛，因此还是得记得寻找掩护并适时地使用特殊能力。进到月台后火车却还没进站，因此我们必须抵挡敌人一阵子直到火车进站，等三人成功地跳上火车后，任务就完成了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image023_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image024_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_51_页：覆车之轨">第 51 页：覆车之轨</h1><hr>
<p>覆车之轨<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 11 分 30 秒内完成。<br>　　‧最快速度－ 驾驶桑切斯达到极速。<br>　　‧好过CJ － 第一次跳跃就登上火车。<br>　　小罗来找崔佛，不过他却不在家，只有麦可一个人在拖车里怨叹自己的生活到底出了什么问题，小罗试着想跟麦可聊天，不过两个人似乎话不投机，于是小罗要麦可帮他跟崔佛转达一件重要的事：那辆「火车」就要来了。正当麦可完全搞不清楚状况时，崔佛与派翠莎一起回来了，看来两人似乎是去附近愉快地散散步，崔佛听到火车即将要来的消息，立刻就拉着麦可准备行动，据他的说法，这一次似乎是一票可以弄到一堆黄金的大买卖。操控崔佛骑上外面的桑切斯越野机车，崔佛要麦可先去弄一艘快艇来，之后再到指定地点跟他会合。在两人分头进行自己负责的工作的途中，崔佛才向麦可解释那辆火车的来历，原来那是属于梅利威瑟保全顾问公司的运输工具，专门替客户运送并看管昂贵的黄金或是骨董艺术品等等。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image025_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image026_S.jpg" alt=""><br>　　等崔佛骑到铁轨附近时，火车也刚好经过，此时要操控机车追赶不断前行的火车，并利用铁轨右侧的爬坡小径跃上火车车顶，这一部分不算太难，但困难的地方在于接下来玩家要一边维持机车的平稳，一边沿着车顶飙到火车头的位置。等机车接近火车头的位置时，崔佛会弃车并爬下车顶，之后直接入侵驾驶室制服车长，取得火车的操控权。按住RT 键让火车持续加速前进，此时角色会切换到麦可身上，操作麦可驾驶快艇赶往铁路高架桥下，在抵达目的地前，麦可会看到崔佛驾驶的火车与对向的来车正面撞上，崔佛在撞击的前一刻惊险地跳下高架桥逃脱，而火车上载运的货柜也全都掉进了河里。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image027_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image028_S.jpg" alt=""><br>　　让坐在快艇上的麦可用黏弹炸开橘色的货柜，此时角色又会切换到崔佛身上，我们要在麦可打捞货物的这段期间，保护他不会受到梅利威瑟派来的佣兵们的攻击，梅利威瑟会分别派出快艇、直升机以及空降部队，另外之后也会在高架桥上布署狙击手，在对付狙击手时，可以开启步枪上的热源感应器来锁定敌方的位置。化解掉敌人的攻势之后，麦可会告知崔佛说货物已经搬上船了，这时赶紧乘上麦可驾驶的救生艇逃逸，在逃跑的过程中可以选择要操控麦可或是崔佛，直到完全摆脱敌人的追击后，小罗会预先在我们要登陆的沙滩上准备好交通工具。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image029_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image030_S.jpg" alt=""><br>　　抵达岸上并验了货之后，麦可本来想要把这一票的成果拿去还清欠马德拉索的债，接着只要加上崔佛能够切断跟派翠莎的关系，把人还回去，他们就可以毫无顾虑地重返洛圣都了。崔佛一开始自然是坚决不从，他并表示这是他自己找到的生意，要怎么处理货物是他的事，麦可情急之下只好使出杀手锏，他表示只要崔佛把货物让给他，他就答应跟崔佛一起去完成他们当年的梦想：抢劫联合储蓄，干下一票惊天动地的抢案。内心天人交战的崔佛，在麦可信誓旦旦的保证下，最后终于是妥协了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image031_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image032_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_52_页：不法勾当">第 52 页：不法勾当</h1><hr>
<p>不法勾当<br>　　完美达成条件：<br>　　‧电击枪怪客－ 用电击枪电晕8 名敌人。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死15 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　‧时间 － 在 13 分 30 秒内完成。<br>　　麦可、富兰克林与崔佛应FIB 的要求，在一处海湾旁的小码头与FIB 的人会合，没想到FIB 却搞了个乌龙，原本应该是要六个人一起执行的任务，但由于史提夫少找了三个成员的关系，导致现在缺乏人手来执行任务，然而史提夫不仅把责任赖到戴夫与麦可头上，最后甚至叫麦可一伙三人干脆自己去处理。不爽到极点的麦可本来打算直接闪人，但史提夫却又不断强调这一次任务的重要性，说是绝不能让IAA 内的间谍协助恐怖份子在城市内施放实验室中的神经毒素，此时崔佛提出了一个相当好的主意：既然缺少人手，那就让在现场的两名FIB 探员－史提夫与戴夫一起加入拯救美国的行动吧！<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image033_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image034_S.jpg" alt=""><br>　　史提夫指派崔佛与富兰克林负责策划撤离路线，麦可、戴夫与史提夫三人换上潜水装备后，由麦可驾驶快艇从海路前往实验室。沿着海岸线移动，之后将快艇停在实验室外的海湾，接下来我们要潜入海中，藉由海底的泄洪洞入侵实验室，泄洪洞的洞口有着一道厚重的铁栅栏，只会嘴炮的史提夫当然不会自己动手做这种苦工，在他的命令之下，操控麦可用氢气切割机破坏铁栅栏。成功入侵实验室内部之后，在史提夫的带领之下开始寻找存放神经毒素的位置，一路上所遭遇到的都是毫无抵抗能力的研究员，用麦可手上的电击枪把他们全都电晕，遇到保全时则听史提夫的指示躲起来回避即可。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image035_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image036_S.jpg" alt=""><br>　　麦可等人取得神经毒素并准备要逃离时，警铃却突然响了起来，大批的武装保全会在逃亡路线上阻挡玩家，这时就别再用毫无杀伤力的电击枪了，换上实弹武器后，配合掩护与麦可的特殊能力一路向出口推进，要注意在抵达出口前会有一批军队增援。实验室的停车场上摆放了一个货柜，冲出实验室后立刻将神经毒素放进货柜里的冷冻装置中，此时角色会切换成崔佛，用他所驾驶的重型直升机直接把装有神经毒素的货柜整个运走，不过IAA 的反应小组也即将接近，由于史提夫不敢像麦可与戴夫那样，直接乘坐在货柜上头让直升机载着逃命，因此他表示要留下来掩护大家，等众人都离开后他便在自己腿上开了一枪，伪装成扮演双面间谍而遭到歹徒枪击的FIB 探员。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image037_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image038_S.jpg" alt=""><br>　　前往崔佛的小机场，把货柜卸在拖车上并将直升机停好，戴夫交代了几句注意事项后就离开了，此时莱斯特发简讯连络麦可，之前从梅利威瑟那里抢来的雕像已经成功地送给马德拉索，麦可看完简讯之后相当兴奋，因为接下来只要崔佛将派翠莎还给马德拉索，他就又能够回去过他的舒服日子了，而在另一头的崔佛显得相当痛苦，抵达马德拉索的农舍后，他已经站在门口要迎接派翠莎，虽然之前被崔佛削掉一只耳朵，但高价艺术品的魅力似乎能让他一直保持愉悦的心情。送派翠莎回家之后任务也完成了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image039_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image040_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_53_页：十全十美">第 53 页：十全十美</h1><hr>
<p>十全十美<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 4 分钟内完成。<br>　　因为跟派翠莎分离而伤心欲绝的崔佛，晃啊晃啊的又跑到了弗洛伊德的住处，然而这一次的情况却跟之前不太一样，原来这间公寓真正的主人、弗洛伊德的女友－黛博拉回来了！崔佛不顾弗洛伊德的阻止，大喇喇地闯进了公寓内，他说了许多不堪入耳的话刺激黛博拉，却又马上胡言乱语起来，这下黛博拉真的崩溃了，她要崔佛滚出她的公寓，同时也要弗洛伊德一起滚蛋，原来黛博拉早就认为窝囊的弗洛伊德配不上她这个有事业的女人，并且还扯出了一个叫包柏的男人，这男人似乎是教了她「许多事」。盛怒之下的黛博拉最后拿出了藏在橱柜抽屉里的手枪，而疑似绿云罩顶的弗洛伊德也不甘示弱地拿起崔佛摆在桌上的蓝波刀，现场的「三角关系」让崔佛更加兴奋了。<br>　　一切又归于沉静，只见崔佛气喘吁吁、满身血污地走出公寓，伟德在楼下喊住崔佛，在他得知崔佛已经见过黛博拉后，本来也想上楼去跟她打声招呼，但却被崔佛阻止了，此时镜头拉到了公寓的窗户上，上头多了几个弹孔与血迹，如果玩家在此任务过后回到这里的话，还会看到公寓被警方拉上了封锁线。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image041_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image042_S.jpg" alt=""><br>　　崔佛要伟德上车，并且带着他来到脱衣舞俱乐部，他要两个舞女伺候好伟德，自己则到办公室找店经理，说是要当他的合伙人。镜头转到麦可，莱斯特联络他说，崔佛要跟大家讨论有关联合储蓄那票大生意的事，因此要所有人都到他新接管的脱衣舞俱乐部集合。</p>
<hr>
<h1 id="第_54_页：劫前探路">第 54 页：劫前探路</h1><hr>
<p>劫前探路<br>　　完美达成条件：<br>　　‧完美距离－ 跟踪厢型车时没被警告保持距离。<br>　　‧寻洞高手－ 在20 秒内找到工地坑洞。<br>　　‧船过水无痕－ 在跟踪保全厢型车的过程中从桥下飞过。<br>　　‧隧道飞行－ 在跟踪保全厢型车的过程中从隧道里飞过。<br>　　‧时间 － 在 11 分钟内完成。<br>　　众人到了脱衣舞俱乐部的办公室集合，崔佛表示他已经改变做法了，只要干完这一票大的，麦可就能回去找家人过安稳日子，他也能好好经营这间俱乐部，并且想办法救出布莱德－快乐结局！莱斯特则慷慨激昂地向富兰克林解释他们这伙人当初的梦想－干一票大的，而现在国家银行联合储蓄内有着属于美国政府那价值两亿的黄金，只要他们抢下这批黄金，虽然一辈子都会被国家给通缉，但这绝对会是他们生涯之中的代表作。莱斯特说完之后就催促大家赶紧上路，去侦查联合储蓄的保全情况，在众人离开之后，从办公室的冰箱内掉出一具尸体，看来他就是富兰克林提过的，脱衣舞俱乐部的前经理里奥，而我们同时也明白崔佛是用了什么方法才接管了这里。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image043_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image044_S.jpg" alt=""><br>　　首先操控麦可，与富兰克林一起去侦查联合储蓄的前门与后门，路上富兰克林问题麦可与崔佛当年在北扬克顿的事，但麦可只表示迟早会跟他解释。接着切换到崔佛，与莱斯特一同到小机场驾驶直升机，开着直升机飞往穆列塔高地，抵达之后要跟紧两台正要开往联合储蓄的运钞车，等直升机跟着运钞车抵达目的地之后，接着要在联合储蓄大楼附近寻找工地坑洞，坑洞的位置就在大楼与高架桥之间的空地，找到坑洞后将直升机维持在差不多与高架桥相同的高度，并在洞口上方盘旋，好让莱斯特搜集相关的资讯，等莱斯特说OK 之后就能离开现场，莱斯特在回程中已经拟定了大致的计划。懒得开直升机回机场的人，可以切换至麦可送富兰克林回家，抵达目的地之后就能完成任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image045_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image046_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_55_页：真相大白">第 55 页：真相大白</h1><hr>
<p>真相大白<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 11 分钟内完成。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死20 名敌人。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少80% 的情况下结束。<br>　　麦可才刚回到家没多久，崔佛竟又找上门来，两人聊了没多久就发生了争执：麦可无法忍受崔佛那疯狂的生活方式，而崔佛则活像是因为被朋友抛弃而在闹脾气。两人吵得不欢而散，就在崔佛要转身离去时，脑中似乎有个想法亮了起来，他问起当年那场名义上属于麦可的假葬礼中，棺木里到底埋了什么人？麦可当然死都不会承认里面埋的就是布莱德，然而崔佛似乎看穿了一切，他冲出麦可家，偷了麦可的车后就直奔机场，麦可打了崔佛的电话想劝他回来，但崔佛却坚持要到现场确认真相，麦可眼看沟通无效，只好先打通电话给戴夫通知他事情败露了，之后在路上随便抢一台车并赶往机场。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image047_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image048_S.jpg" alt=""><br>　　抵达机场后立刻上飞机前往北扬克顿的鲁登朵夫，不过在上飞机之前，似乎有奇怪的中国人在跟踪麦可？下了飞机后驾车前往墓园，一路上麦可都在回忆当年的情况，抵达墓园后，崔佛已经将「麦可的」棺材给挖了出来，麦可此时还在做最后的抵抗，告诉崔佛他只是在浪费时间，不过崔佛最后终于还是撬开了棺材，并且赫然发现早已死去的布莱德躺在里面。这下即使麦可再怎么辩解，崔佛也明白了当年那场失败的抢案的真相：麦可背叛了他们。就在两人举枪对峙时，一帮中国人突然闯进了墓园里，崔佛趁麦可不注意的逃离了现场，而那帮中国人眼见抓不到崔佛，竟然转而要抓麦可－那个他们口中的「菲利普的男朋友」？由于麦可身上的武器在登机的时候全都被没收了，因此身上只有一把最普通的手枪能够抵挡敌人，利用墓园内到处都是的墓碑做掩护，小心地解决敌人，确认彻底清除完敌人的一波攻势之后，再继续往车子的方向移动，另外我们还能够捡拾死去的敌人身上的突击步枪，以提升自身的攻击范围。好不容易上了车，但是由于当地下雪的缘故，寒冷的天气让车子无法发动，麦可就这样活生生地被中国黑帮给抓走了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image049_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image050_S.jpg" alt=""><br>　　画面转到崔佛，他正驾驶着一台不知从哪里偷来的飞机返回布雷恩郡，此时一个名叫陈伟的黑帮老大打电话给他，原来陈伟正是之前跟崔佛谈生意的那个爱嗑药的富二代－陈陶的老爸，身为三合会老大的陈伟，因为要报复崔佛阻挡他扩展生意到布雷恩郡的行为，宣称他绑架了崔佛的「爱人」 －跟崔佛还有一个女佣一起住在拖车里的麦可‧迪圣塔，证据就是，两个人看起来关系相当亲密！不过才刚知道自己遭到背叛的崔佛，完全没有想要去救麦可的打算。在抵达机场前，拉玛会传简讯来邀请崔佛参加德凡最后的偷车任务。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image051_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131102bwt_5/image052_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_56_页：排除万难">第 56 页：排除万难</h1><hr>
<p>排除万难<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 12 分钟内完成。<br>　　‧完美无缺－ JB700 在至低程度的损伤下完成。<br>　　‧摧毁怪客－ 利用鸡爪钉解决3 台警车。<br>　　崔佛接到简讯之后回电给拉玛，拉玛告诉崔佛说他也加入了德凡的偷车团队，现在他已经将德凡要的最后一辆名车弄到手了，在富兰克林前去与他会合的途中，需要崔佛去帮忙偷一台货车，把之前偷来的五辆名车一起送到佩立托湾并走私出去。崔佛答应了之后，画面切换到富兰克林，到指定地点与拉玛会合，接着由富兰克林把名车开回德凡的车库，在路途中富兰克林很讶异拉玛这次偷车竟然能干得这么漂亮，拉玛不免也要自吹自擂一番。抵达目的地之后，崔佛早已将货车开来等着了，把名车送上货架排好之后，三人便一同搭乘货车前往佩立托湾的交货地点。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image002_S.jpg" alt=""><br>　　前往交车地点的车程大约要四小时，由于货车是由崔佛驾驶的关系，因此富兰克林表示他想要小睡一下，而拉玛则与崔佛开始有一搭没一搭地聊起像是崔佛的食癖啦，崔佛的性癖啦，另外还有麦可、富兰克林、德凡还有货运司机的神话等等各种的话题，其中他们聊最多的就是麦可，自从知道自己被麦可背叛之后，崔佛就一直郁郁寡欢，而拉玛出乎意料的是一个不错的听众，有时竟然也能讲出几句有点道理的话，因此崔佛跟他讲了许多包括麦可现在生死未卜的近况，以及他们相识的过程还有他被背叛的始末等等。不过正当崔佛讲到精彩处时，三人却突然陷入了被警方通缉的情况，原来在拉玛偷最后一辆名车时就已经被警方给盯上了。富兰克林打算爬到在货架上的JB700 里，用车上所装备的武器来对付警察，因此我们要先稳定车身一段时间，让富兰克林能够顺利地坐进JB700 的驾驶座内。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image004_S.jpg" alt=""><br>　　等富兰克林准备完成后就切换到他身上，他会驾驶JB700 从货架上跳到公路上，玩家必须一边跟随货车，一边利用车上的机枪与鸡爪钉解决警车，必须注意的是玩家要在一定的时间内解决所有警车并解除通缉状态，否则在路途中段就会显示警方循线找到了交车地点而导致任务失败。之后一路跟着货车的路线前往目的地与茉莉碰面，然而这一次德凡却没有出现，因为茉莉认为富兰克林等人这一次捅的篓子太大了，因此双方最后是暂时不要见面以避避风头，而当富兰克林向茉莉讨偷车的报酬时，她竟然说那笔钱会先由德凡拿去投资，等有获利再转给富兰克林等人，这让富兰克林相当不爽。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image006_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_57_页：任人宰割">第 57 页：任人宰割</h1><hr>
<p>任人宰割<br>　　完美达成条件：<br>　　‧限制切换 － 切换不能超过 3 次。<br>　　‧准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　‧爆头－ 以爆头的方式杀死10 名敌人。<br>　　‧即刻救援－ 在3 分30 秒内解救麦可。<br>　　‧明确方向感－ 不使用地图导航点。<br>　　富兰克林想要联络麦可说他介绍的这笔生意根本拿不到钱，并且要他出来负责，然而打麦可的手机却毫无回应，麦可的家里也空无一人，莱斯特建议富兰克林去问问崔佛。操控崔佛前往富兰克林的老家与他见面​​，然而这一场谈话从一开始就不是相当愉快，富兰克林虽然向崔佛问明了麦可的情况，但崔佛也表示他绝对不会去救那个背叛者，之后便怒气冲冲地离开了。无奈之下富兰克林只好自己行动，莱斯特会传送一个追踪装置到富兰克林的手机里，他可以捕捉到麦可的手机所发出的讯号，此时画面转到麦可，被中国黑帮囚禁的他，现在正被倒吊在一座肉品工厂内，老大陈伟直到现在还在相信麦可就是崔佛的爱人，不过他最后终于还是失去耐性，在确认崔佛不会为了救麦可而前来交涉之后，他命令手下处决麦可，自己则先行离开了，此时画面再回到富兰克林身上，我​​们必须在麦可被送进绞肉机之前找到他并将他救出来。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image008_S.jpg" alt=""><br>　　麦可就被关在果林大街上的肉品工厂内，操控富兰克林找到工厂的位置后就直接杀进去吧，地图前段的掩护还不少，另外途中还有一个医药包，因此可以放心地往前推进，不过到了地图后段就缺乏能够安心躲子弹的掩体，加上遭遇敌人时的距离都很近，敌人又都手持突击步枪，因此最好能以霰弹枪速战速决。找到麦可时先解决掉一旁看守的帮派小弟，接着扔一把手枪给麦可，两人一起对付下一波敌人的攻势，这里最好是能开启麦可的子弹时间，精确地狙杀掉敌人，以免蠢AI 操控的富兰克林冲进火线内自杀，接着操控富兰克林到前方的走到查看情况，接决掉两名敌人后，会有一名伏兵持刀压制富兰克林，这时改操控麦可解救富兰克林。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image010_S.jpg" alt=""><br>　　一边击杀剩下的敌人一边朝出口前进，出了肉品工厂后会看到一辆跑车，由麦可驾驶跑车载富兰克林逃命，同时会有两名敌人也驾驶跑车来追赶玩家，看要甩掉或是直接干掉他们，危机解除之后直接回麦可家，任务达成。</p>
<hr>
<h1 id="第_58_页：洛科的故事">第 58 页：洛科的故事</h1><hr>
<p>洛科的故事<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 3 分钟内完成。<br>　　麦可一重获自由就迫不急待地要去找所罗门谈他的那部新电影，然而到了片场之后，却看到所罗门正被洛科与他的同伙修理，原来洛科对于之前所罗门要麦可去他那里抢人相当不爽，所以现在特地落人回来讨债。洛科一见到麦可出面阻止，立刻就与同伙坐上车逃跑了，麦可确认了所罗门平安无事之后，便应他的要求追了上去，打算要修理这些「Ｙ世代的混蛋」。由于金牌条件只有时间限制，因此也不用管什么手法，追上去后直接亮枪就对了，解决洛科后应所罗门之邀回到他的办公室，为了感谢麦可，他播放了一段挂有他名字的电影幕后制作名单给麦可看，麦可看了可说是感动无比，甚至还特地打电话留言给亚曼达说他正在拍电影。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image012_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_59_页：FIB清洁工">第 59 页：FIB清洁工</h1><hr>
<p>FIB清洁工<br>　　完美达成条件：<br>　　‧鹰眼 － 检查所有车牌。<br>　　‧他错过了个目标－ 在不被看见的情况下跟踪清洁工。<br>　　‧时间 － 在 9 分钟内完成。<br>　　麦可去找莱斯特聊聊近况，不过戴夫却突然找上门，原来是又有棘手的事需要麦可的团队帮忙，只不过这次戴夫保证只要麦可这次能出手帮忙，他就想办法让麦可一伙人摆脱讨人厌的史提夫，麦可理所当然无法相信戴夫的保证。话说到一半时史提夫来了，原来这一次的麻烦主要是出在他身上，因为除了IAA 已经盯上他之外，就连他们FIB 内部也对他有不满的声音，因此他要麦可等人想办法盗出FIB 内部对他的调查资料，一方面是要确认FIB 掌握了多少资讯，另一方面也是要消除史提夫自己不利的纪录，史提夫跟麦可挂保证会顺便消除他过去所有的前科，麦可这才以「最后一次出手帮忙」为条件，与莱斯特一同去调查FIB 本部的周边情况。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image014_S.jpg" alt=""><br>　　由于莱斯特无法从外部直接骇进FIB 的主机内删除资料，唯一的方法就是以人工的方式，让我们的人混进FIB 大楼后直接从机房内取出硬碟，因此我们需要一个可以混进大楼里的「身分」：一个派遣清洁工，莱斯特要麦可先到FIB 的停车场等他锁定的清洁工下班，跟踪他并见机行事。等到目标出现之后，开车跟在后面并保持一定的距离，不要让对方发现你的存在。当清洁工回到他的公寓之后，立刻推门进去触发剧情，成功取得清洁工的工作服与识别证，接着回到莱斯特的成衣工厂，富兰克林已经在办公室里等着了，莱斯特要富兰克林先去跟踪FIB 大楼的建筑设计师，并且想办法偷取大楼的平面设计图。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image016_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_60_页：一家团聚">第 60 页：一家团聚</h1><hr>
<p>一家团聚<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 10 分 30 秒内完成。<br>　　就在麦可又度过一段酗酒，然后在客厅沙发上睡整晚的时间之后，隔天一大早，吉米回家来找他了，吉米对麦可说了很多话，总而言之就是他很抱歉之前偷偷对老爸下药，他其实也很想念老爸，他之后也会试着振作起来，所以老爸可以买一辆车给我吗？不过吉米其实最主要是来暗示麦可，亚曼达心里还是很想念他，只差麦可亲自去把人带回家。听了吉米的暗示之后麦可好像变了个人一样，他载着吉米一起到附近的咖啡店去找亚曼达，而那瑜珈教练法比恩也在现场，看到他满嘴的瑜珈经，以及把亚曼达当提款机的态度，麦可在老婆的授意之下立刻爆发：一把抓起邻桌顾客的笔电直接往法比恩的脸上砸。麦可的表现为他争取到了复合的机会，亚曼达要全家人一起到中立的心理医生诊所进行咨询。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image018_S.jpg" alt=""><br>　　在去心理医生的诊所前，我们还得去接崔西，根据吉米的情报，崔西现在正跟那位名主持人雷兹罗一起在刺青店里。到了刺青店后，麦可从门口就听到雷兹罗在对崔西自吹自擂，他说如果崔西​​想要出名，就必须帮他做一点「特别服务」，听到有人对自己女儿说出这么下流的话，麦可再度（良性的）爆发，他冲进刺青店内一把抓住雷兹罗，把他推到了一旁的刺青座椅上，并拿起工作台上那把用来穿耳洞的打洞机，替雷兹罗的脸、耳朵与鼻子通通风。不过事情可不会这么简单就结束，麦可接着拿起刺青用的雷射工具，在雷兹罗身上刺下周董周杰伦最爱说的一个字，最后再一把剪掉他后脑那丛小马尾，威胁他一定要想办法让崔西光鲜亮丽地上节目。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image019_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image020_S.jpg" alt=""><br>　　一家人进了心理诊所后，吉米与崔西坐在一旁，与心理医生一同旁观麦可与亚曼达如何藉由「宣泄情绪」来达到心理治疗的效果，总而言之结果算是正面的，至少亚曼达决定再尝试看看，与麦可一起维持这个家。让麦可载着家人一起回家之后，任务也到此结束。</p>
<hr>
<h1 id="第_61_页：建筑蓝图">第 61 页：建筑蓝图</h1><hr>
<p>建筑蓝图<br>　　完美达成条件：<br>　　‧快速逃亡 － 在 45 秒内离开工地。<br>　　富兰克林跟着建筑师来到了工地，接下来的行动完全没有难度，总之就是一路跟在建筑师的后面走，在他要进入办公室前无声地击昏他，之后拿起他手上的公事包并快速离开工地。把公事包带到莱斯特的成衣工厂，并听取莱斯特的任务简报，玩家必须要选择抢劫任务的执行方式：一是扮成清洁工混入FIB 大楼内装置炸弹，等炸弹引爆后在假扮成消防队员进入大楼内取走硬碟；二是直接搭乘直升机从空中入侵大楼，由于预期会遭到对方的抵抗，因此需要全副武装。决定好抢劫方式之后离开成衣工厂，任务完成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image021_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image022_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_62_页：爱女心切">第 62 页：爱女心切</h1><hr>
<p>爱女心切<br>　　完美达成条件：<br>　　‧无<br>　　崔西打电话向麦可求救，说是有个奇怪的家伙一直在跟踪她，崔西人正在好麦坞广场，她希望老爸能开车载她在附近假装晃晃，等那跟踪狂出现时在跟他好好地谈一谈。决定要帮助崔西后就前往目的地与女儿会合，接着驾驶崔西的车，依照她的指示前往各个地点寻找开紫色敞篷车的目标，最后会在一间服饰店附近找到他，停下对方的敞篷车后跟踪狂会下车逃跑，想办法给他点教训，不过其实什么都不做放他逃跑也无所谓。事件解决之后送崔西回家，任务达成。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image023_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image024_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_63_页：法律问题">第 63 页：法律问题</h1><hr>
<p>法律问题<br>　　完美达成条件：<br>　　‧时间 － 在 5 分 30 秒内完成。<br>　　‧油门到底－ 驾驶任何车辆达到极速。<br>　　‧俐落逃脱－ 在2 分钟内降低通缉等级。<br>　　‧新闻哎唷喂－ 持续检视威索新闻的镜头15 秒钟。<br>　　这一天，正当麦可又兴冲冲地到片场找所罗门时，却发现办公室里有两名不速之客：德凡与茉莉，原来德凡之前介绍所罗门给麦可，表面是上要他协助所罗门拍摄电影，但实际上却是要等电影快完成时让一切喊卡，借此身为片场股东的他就能向保险公司诈领巨额保险金，同时还能与另一名股东，也就是所罗门的儿子合作拆除片场并改建成豪宅。所罗门毫无反抗的余地，只能眼睁睁地看着电影唯一一份的负片拷贝被茉莉带走，麦可无法忍受自己毕生的梦想就这样被毁掉，愤而追了出去想要跟茉莉好好地谈谈，没想到神经质的茉莉却以为她眼中的变态杀手麦可是要来杀她的，因此突然像是发了疯一般从公路一直狂飙到机场内，无视一旁前来替她开道的警察。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image025_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image026_S.jpg" alt=""><br>　　茉莉在机场跑道上横冲直撞，害得好几辆警车与飞机擦撞而报销，最后她的车终于因为撞上墙壁而停了下​​来，不过陷入极度恐慌状态的茉莉还是无视麦可的劝阻拼死命往前冲，不幸的是当她冲进一座机库内时，里面正好有一台发动中的飞机，引擎所产生的强大气流将茉莉卷入，麦可也只能眼睁睁地看着她被绞得粉碎。捡起掉在地上的电影胶卷，正当麦可想要离开时却被大批警力所阻挡，原来方才的骚动使得他被警方给通缉了，循原路走回刚刚下车的地点开车，路上要小心警方的火力，离开机场并试着摆脱警察，解除通缉状态后麦可打电话给所罗门，向他报告电影的胶卷平安无事，却被所罗门吐槽说数位化时代有很多方法可以备份，不过为了担心德凡再度出手阻挠，所罗门已经对外发布要举办首映会的消息，麦可兴奋地表示要请家人们一起参加。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image027_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image028_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_64_页：消防车">第 64 页：消防车</h1><hr>
<p>消防车<br>　　完美达成条件：<br>　　‧急如星火－ 拨打911 与消防队联系。<br>　　‧完美无缺－ 将消防车完美无缺地送到。<br>　　如果想要以清洁工的身分混入FIB 大楼，我们就得去偷一台消防车，以便在炸掉大楼时，能够完美地伪装成消防队员进入现场。要偷取消防车，最直接的方法就是前往各地的消防局抢一台，甩掉警察之后再把车开往指定地点停放即可，或者玩家也能够参考最轻松的做法：用你的手机打电话给紧急服务，误报火灾讯息并请他们派一辆消防车到你现在的位置，等消防队员抵达后直接抢走他们消防车，之后再开到指定地点即可。除了要抢消防车之外，也别忘了还必须准备一台逃亡车辆并事先藏在隐密的位置备用。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image029_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131105bwt_9/image030_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_65_页：突袭FIB">第 65 页：突袭FIB</h1><hr>
<p>突袭FIB<br>　　完美达成条件：<br>　　?时间 － 在 18 分钟内完成。<br>　　?上气不接下气－ 在剩余40% 氧气的情况下逃出。<br>　　?不放过任何污垢－ 在3 分钟内拖完地。<br>　　?垂降大师－ 在30 秒内从电梯井内攀绳垂降。<br>　　麦可在成衣工厂与莱斯特做最后的确认，接着就前往FIB 大楼展开行动。进入FIB 大楼后直接搭乘电梯上楼，出了电梯后先到杂物间拿拖把与水桶，接着进入FIB 办公室，开始依照GPS 标示的红点位置，把地板上的脏污拖干净，要注意每当拖把清掉地上的一块脏污（GPS 上的红点）后就会脏掉，此时必须回到水桶那里将拖把洗干净才能再次使用。一边拖地一边将炸弹安置在GPS 标示的黄点位置上，等炸弹全都安置完成后将清扫用具放回杂物间，并立刻离开FIB 大楼，此时角色会切换至富兰克林，他与两名枪手会开着偷来的消防车来接麦可，在麦可换穿消防衣的这段时间，让富兰克林拨打手机内联络人清单中的「引爆」来启动炸弹。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image001_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image002_S.jpg" alt=""><br>　　当大楼的火灾警示响起时，操控富兰克林并跟着麦可（戴着白色消防帽）所领军的假消防员们一起冲入FIB 大楼内，搭乘电梯（危险示范，请勿模仿）前往48 楼，并透过逃生梯往上前往伺服器所在的​​53 楼。抵达目的地后发现伺服器室的门锁住了，麦可要富兰克林想办法把它炸开，利用黏弹／手榴弹／火箭炮／榴弹枪把门破坏，接着再由富兰克林前去取得机密硬碟，东西到手之后一行人赶紧离开现场，然而火势也开始渐渐地蔓延到他们的四周，当麦可撬开一扇能通往出口的门时，却从火场内引发了爆燃现象将四人同时震飞，如果玩家所选的枪手素质不够高的话，他就会当场死在这里。道路开通之后就得要冒险穿越火场，然而在队伍中殿后的富兰克林却被突如而来的爆炸给震晕了，当他恢复意识后发现自己脱离了麦可等人的队伍，麦可要富兰克林赶紧到楼下与他们会合。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image003_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image004_S.jpg" alt=""><br>　　就在玩家操控的富兰克林要开始移动时，识破麦可等人是假消防员的FIB 也派了一队探员到现场，玩家必须一边杀掉眼前所有的FIB 探员一边寻找逃生梯的入口，同时还得注意自身的氧气量并加快速度。找到逃生梯后应该还会有两名探员在此埋伏，杀掉他们之后危机暂时解除，与麦可会合后便跟着他前往电梯通道，撬开电梯门并从电梯井内攀绳垂降，从上方掉落的水泥块似乎不会对玩家造成任何影响，按住Ｘ键快速降落到地下一楼。上到一楼大厅后立刻冲出大门，坐上停在门口的消防车前往藏匿逃亡车辆的逃亡位置，在那里把消防车炸毁，接着就能开着之前准备好的逃亡车辆前往莱斯特家大肆庆祝一番，而麦可则表示他要去跟戴夫把事情给讲清楚，这是他们帮FIB 所做的最后一件狗屁倒灶的烂事。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image005_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image006_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_66_页：十面埋伏">第 66 页：十面埋伏</h1><hr>
<p>十面埋伏<br>　　完美达成条件：<br>　　?时间 － 在 7 分钟内完成。<br>　　?爆头－ 以爆头的方式杀死18 名敌人。<br>　　?甩掉追踪－ 击落后头紧追的直升机。<br>　　戴夫要麦可在柯兹中心俱乐部与他见面，抵达目的地后靠左侧直直往前走，看到第一个楼梯后连上两层前往上方的大型露台，戴夫就在露台边的一个垃圾桶旁等着。麦可认为自己已经帮FIB 处理掉够多的麻烦了，他要戴夫履行之前的诺言，帮他摆脱史提夫的纠缠，然而戴夫不知是又碰上了什么问题，言下之意似乎是他无能为力，就在两人还没进入正题之前，史提夫与他的学弟桑切斯探员突然出现，史提夫因为被FIB 内部认定为一连串事件的幕后主使（事实上他们也没猜错），想到自己在FIB 的前途堪虑而让他的脾气相当暴躁，他当下就拔出了枪并要身旁的学弟「逮捕嫌犯」，这下所有人都被迫拔出枪来互相对峙。好不容易在戴夫好说歹说之下，史提夫的态度稍微软化了下来。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image007_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image008_S.jpg" alt=""><br>　　就在这个时候，早就盯上他们的IAA 探员突然从背后出现，并要以「进行反美活动」的罪名逮捕眼前这一伙人，而在下一秒FIB 的武装小队也突然从一旁出现，原来是桑切斯探员受不了学长在暗地里胡搞的这些鸟事，私底下通报了FIB 前来逮人，不过事情还没结束，一台梅利威瑟的武装直升机从地面上缓缓升起，宣告了这群私人佣兵部队也来到了现场，麦可一行人现在被三方势力给团团包围了。首先发难的是FIB 的武装小队，由于史提夫迟迟不肯缴械，他们便朝他的腿上开了一枪，中弹的史提夫在倒下之前顺手把桑切斯探员的脑袋给轰了一个大洞，战斗随着桑切斯探员的死而正式展开。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image009_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image010_S.jpg" alt=""><br>　　玩家理所当然是要操控麦可，一开始先利用附近的花台当作掩护，解决右侧的IAA 探员与左侧的FIB 武装小队，清掉露台上的所有敌人后就往出口（GPS 上的黄点）的方向前进。当玩家一走到标示着黄点的二楼走廊时，一旁会有梅利威瑟的战斗直升机锁定麦可并用机枪疯狂扫射，就在麦可危在旦夕之时，有一名英雄挺身而出，这名英雄竟然是我们的老朋友崔佛！操控崔佛用狙击枪射下直升机的驾驶员，这时我们才发现原来崔佛就在隔壁栋建筑的顶楼，嘴巴上说不是特地来救麦可的崔佛，还是嚷着要麦可快逃，并从有利位置上将一楼的FIB 部队全数击杀，掩护逃走中的麦可与戴夫。等确定戴夫平安无事后切换至麦可，在崔佛的掩护之下一边杀死敌人一边移动到一楼的花园。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image011_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image012_S.jpg" alt=""><br>　　沿路解决走道上的FIB 部队与梅利威瑟佣兵，途中会碰上另一架武装直升机但可以无视它，继续走会看到一座空桥，在走过空桥前可以从一旁的柱子上拿到一个医药包，然后借着空桥移动到另一栋建筑并找楼梯下楼。在一楼广场的长方形水池旁与戴夫会合，接着要消灭一波敌人的攻势，其中包含了一台直升机，清光广场中的敌人后前往停车场，戴夫与崔佛先行离去，崔佛并要麦可结束之后直接到指定地点找他，停车场内有几台跑车可以当作逃亡工具，玩家可以自行选择在离开前是否要清光停车场内最后一波的敌人。驾车离开柯兹中心时会有一台梅利威瑟的武装直升机紧追不放，试着甩掉它或是干脆一点直接用火箭炮把它轰下来。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image013_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image014_S.jpg" alt=""><br>　　等一切都结束后开车去与崔佛见面，原来崔佛因为还是想干联合储蓄的那一票，所以才会救了麦可的小命，应崔佛的要求打电话给莱斯特说明情况后，他便满意地离开了，而任务也到此结束。</p>
<hr>
<h1 id="第_67_页：兄弟有难">第 67 页：兄弟有难</h1><hr>
<p>兄弟有难<br>　　完美达成条件：<br>　　?爆头－ 以爆头的方式杀死18 名敌人。<br>　　?准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　?三管齐下－ 使用所有3 个角色各杀死1 名敌人。<br>　　?时间 － 在 13 分 30 秒内完成。<br>　　天生就是劳碌命的老实人富兰克林，这次又有麻烦事莫名其妙地掉到他头上了，前女友塔妮莎跑来找富兰克林，一开口就是要他冒着生命危险去救拉玛这个白痴，拉玛之前跟富兰克林还有崔佛因为毒品诈欺事件而在巴勒帮的地盘上大开杀戒，早就跟巴勒帮混成一挂的史崔奇因此陷害拉玛而害他被逮到，现在就要被抓到佩利托湾附近的锯木厂处决。塔妮莎完全无法体谅富兰克林不知道已经帮拉玛擦了多少次屁股，还认为他是好野之后就不顾兄弟的烂货，并要富兰克林看在「她」的面子上再去救拉玛一次，甚至还说如果富兰克林不去就要瞧不起他一辈子，说完甩上门就离开了。苦恼的富兰克林终究还是放不下兄弟，立刻出门跳上车开往锯木厂，途中并打了电话给莱斯特，在摸清了对方的底细之后，富兰克林请莱斯特转告麦可与崔佛，要他们两人来帮忙。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image015_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image016_S.jpg" alt=""><br>　　到了锯木厂附近时，麦可与崔佛早已在那里等着了，只不过两人的关系并没有因为之前的三方围攻事件而回复，反倒是互相吵个不停，富兰克林只好命令两人闭嘴。确定了锯木厂的地理环境与拉玛的位置后，三人分头展开行动，麦可会先前往山丘上，负责用狙击枪掩护同伴，而剩下的两人则能分别前往锯木厂周围的三个战斗位置：一是位于右侧，锯木厂的正门，虽然有麦可掩护，但因为会直接与敌人冲突，因此危险性也最高，最好是让有无敌技能的崔佛前往；二是沿着左侧山路前进，之后会看到一辆推土机，可以利用推土机冲进锯木厂突袭；三是沿着铁轨悄悄地摸进锯木厂内，算是最安全的路线，但麦可无法用狙击枪掩护。等富兰克林与崔佛都就定位后，就能开始行动了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image017_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image018_S.jpg" alt=""><br>　　我们在这里是操控从正门突袭的崔佛，由于崔佛预设的武器是稳定性相当高的战斗机关枪，加上有着短时间内呈现无敌状态的特殊能力，可以用相当快的速度清光大门口的一群敌人，并且一路往右侧的道路推进，从右侧的斜坡上去后还有一大票敌人，不过由于这里摆放了成堆的木材可以当掩体，因此就算特殊能力用光了也不要紧，拉玛的位置就在斜坡上去之后继续往前走，左侧一条连着红色铁皮屋的二楼走廊上，附近还有一个医药包，只要看GPS 地图上有一个红点压着蓝点就是了。救到拉玛后富兰克林也会赶来会合，主战场也同时拉到了这里，在麦可的掩护下一边杀死敌人的增援，一边沿着原路反推回去，把剩下的敌人全都杀光后，角色会强制切换成富兰克林，驾驶敌人留下来的汽车载拉玛回家。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image019_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image020_S.jpg" alt=""><br>　　富兰克林载拉玛回家，两人在路上一派超级好朋友的和乐气氛，然而拉玛下车之后竟然开口跟富兰克林讨钱花，毕竟上次帮德凡偷车之后，大家都没拿到该得的钱，富兰克林虽然给得大方，但厚脸皮的拉玛却一边嫌少还一边靠腰，两人又​​开始吵了起来，最后不欢而散。就在富兰克林要离开时，FIB 的戴夫与史提夫找上门来，而他们竟然要富兰克林想办法干掉崔佛，因为比起较为理智且有家庭包袱的麦可，无法控制的崔佛对他们而言是心腹大患，两人完全不给富兰克林拒绝的机会就径自走了，这下苦劳人富兰克林要烦恼的事又多了一桩。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image021_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image022_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_68_页：崩溃危机">第 68 页：崩溃危机</h1><hr>
<p>崩溃危机<br>　　完美达成条件：<br>　　?时间 － 在 6 分 30 秒内完成。<br>　　?油门踩到底－ 驾驶任何载具达到极速。<br>　　?一级操作手－ 以爆头的方式杀死12 名敌人。<br>　　?爆头救援－ 以爆头的方式解救亚曼达与崔西。<br>　　所罗门的全新作品，并有麦可参与制片的电影《崩溃危机》，今晚就要在好麦坞大道上的东方戏院举办首映会了，为了要参与这场盛事，首先我们要让麦可前往「膨风精品」购买一套燕尾服，而麦可的家人们也都感到相当兴奋，亚曼达与崔西会在家中盛装打扮过后再自行到场，而吉米则租了一辆加长型礼车，想要跟老爸一起风风光光抵达现场。然而好景不常，在前往首映会的途中，麦可先是接到了德凡?维斯顿的电话，他对于麦可毁了他的生意并害茉莉变成绞肉的事依旧怀恨在心，虽然麦可不断地道歉，但德凡指示说了几句狠话后就挂了电话，之后德凡甚至以制作人的身分亲自来到了首映会现场，他告诉麦可说，亚曼达可能会待在家里出不来了，麦可立刻就明白这是在暗示什么。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image023_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image024_S.jpg" alt=""><br>　　在戏院门口随便抢一台车并火速赶回家中，进到院子时发现已经有两台梅利威瑟的军用吉普车停在那里，一进家门后马上就能看到站在楼梯上亚曼达被一名佣兵抓住了，开启麦可的特殊能力并瞄准敌人的头部一枪爆头，救下亚曼达后再赶往位于二楼崔西的房间，用同样的方式将抓住崔西的佣兵爆头，此时会有更多梅利威瑟冲进屋子里，先把冲上楼梯的佣兵干掉后再下楼，不过先别急着往下冲，因为敌方会先朝门口投掷手榴弹后再进入屋子里，会有两名敌人从门口侵入，解决掉之后再转身去解决客厅与厨房内的敌人，连接客厅与玄关的小阶梯处是很好的躲藏地点，可以同时兼顾左右两侧进入厨房与客厅的敌人。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image025_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image026_S.jpg" alt=""><br>　　厨房的橱柜上有一个医药包可以拿取，等室内的敌人全都清光之后，从厨房走到户外解决聚集在后院的敌人，接着绕回前院，此时梅利威瑟还会再派两台吉普车过来支援，玩家必须把增援的敌人全都杀光。确认安全无虞之后，麦可就急着上楼找他的家人，然而他却被一名埋伏在二楼的漏网之鱼打倒在地，正当这名佣兵打算要对他开枪时，四周的灯光却暗了下来，一个影子趁佣兵还陷于慌乱状态时，悄悄地走到他背后并将他打昏，原来是吉米干的好事，麦可家的危机至此才暂时解除。麦可要老婆孩子先去饭店里住一阵子，自己则连络了莱斯特，对于家人被波及而感到愤怒的麦可再度产生了良性的爆发，他决定要在各方势力对他们造成更多阻碍以前，立刻进行抢劫联合储蓄的那一票，莱斯特也赞同麦可的意见，并要麦可到脱衣舞俱乐部集合，他会负责联络崔佛与富兰克林前来开会。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image027_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image028_S.jpg" alt=""><br>　　抵达脱衣舞俱乐部后，莱斯特、富兰克林与崔佛都已经在办公室内等着了，崔佛理所当然要先跟麦可吵个几句才痛快，接着众人就配合着战术板来听取莱斯特的简报，这一次的抢劫任务照例有两种方式：一是巧妙的方式，先抢下联合储蓄的运钞车，挟持运钞人员当人质后混入银行内把金块偷走，在逃跑时我们会需要一些可以阻挡警车的警用胎刺，以及可以承受金块​​重量的改装车；二是大胆的方式，先在银行正门口制造假抢劫事件以分散对方的注意力，接着另一批成员则使用钻洞机从新挖的地铁通道内打通一个金库的入口出来，再由直升机从空中运走黄金，除了需要用道钻洞机与直升机之外，我们还需要准备一台改装过的逃亡车辆，此外无论是选择哪一种方式，我们都还需要去偷一辆火车来把金块​​运进仓库里。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image029_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image030_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_69_页：一百零一次家长指导">第 69 页：一百零一次家长指导</h1><hr>
<p>一百零一次家长指导<br>　　完美达成条件：无<br>　　吉米打了一通意义不明的电话给麦可，听起来似乎是一通求救电话？仔细听完之后才发现，原来吉米开了一堆分身帐号并不断用垃圾话去骚扰某位「癖大网志」上的网路成瘾者，结果对方竟然有办法追查到吉米的IP 位置，透过IP 位置找到住址后，吉米就这样被对方绑架了，玩家可以自行决定要不要让麦可去救儿子。选择要去救吉米的话，让麦可驾车前往GPS 上的指定位置，接着就要与绑匪展开追逐战，由于不能杀害绑匪，因此我们只能不断冲撞绑匪的汽车，技术好的玩家也可以试着射击车胎让汽车停下来，等绑匪弃车逃逸后就载吉米回去饭店，在回去的途中吉米会跟麦可解释什么是「troll」（网路用语，类似网路小白、耍厨、钓鱼等等的意思）。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image031_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image032_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_70_页：钻洞机">第 70 页：钻洞机</h1><hr>
<p>钻洞机<br>　　完美达成条件：<br>　　?遮天神偷－ 在不被发现的状况下偷走钻洞机。<br>　　?时间 － 在 5 分钟内完成。<br>　　由于我们选择了大胆的抢劫方式，因此首先要去偷一台钻洞机，目标的位置在工业区一座厂房前的空地上，前后方的两个入口皆有保全在看守，此外在钻洞机的附近还有数名保全与工人。首先面向正门往右走，之后向左拐进第一个巷子里，你会看到里面有一个垃圾桶上铺着铁皮，沿着铁皮走就能够进入空地中，接着在纸箱后方稍微等一下，会有一名工人走到建筑物前抽烟，等工人站定位后进入潜行模式，接近站在后门的警卫并把他打昏，之后赶紧往前跑并躲在转角处，以免有工人或保全前来查看。<br>　　确定没有人过来之后就可以再次进入空地中，一进入后门的左手边有一道铁梯，爬上去之后再往上翻到排风系统附近，从这里就可以开始用装有灭音器的狙击枪，把在地面上的工人一一击杀：首先是钻洞机后方一名站立的工人，接着是站在正门口保全的左后方，一名面向后门的工人，把麻烦的眼线清除之后，在钻洞机附近就只剩三名工人了，将他们解决掉之后下到地面，无视正门附近的保全与剩下的工人，直接把载有钻洞机的卡车从后门开走，之后再开到莱斯特指定的地点停放即可。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image033_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image034_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_71_页：偏离正轨">第 71 页：偏离正轨</h1><hr>
<p>偏离正轨<br>　　完美达成条件：<br>　　?时间 － 在 4 分 30 秒内完成。<br>　　?不知不觉－ 在不被发现的状况下偷走火车。<br>　　能够运送金块的火车会经过位于沙漠的采石场，让一名角色潜入采石场的轨道控制室内，先无声无息地解决里外共两名的铁路工人，并拉下控制室内的操纵杆改变火车轨道，等火车进站后，让另一名角色（最好是飞行技能高的）从崔佛的小机场驾驶载货直升机前往采石场，利用直升机搭载的电磁铁系统分批夹起火车头与平板拖车，再分批运回小机场并放置在拖车上。钻洞机与火车都准备好之后，记得还要准备一台逃亡车辆，最好是运动休旅车之类的车种，将它送到改车王做最昂贵的改装之后，停到联合储蓄附近的地下停车场就万事俱备了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image035_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image036_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_72_页：大干一票">第 72 页：大干一票</h1><hr>
<p>大干一票<br>　　完美达成条件：<br>　　?爆头－ 以爆头的方式杀死20 名敌人。<br>　　?时间 － 在 16 分钟内完成。<br>　　?运金快手－ 在30 秒内把金块投放到火车上。<br>　　?准度－ 在射击准确度至少60% 的情况下结束。<br>　　众人在脱衣舞俱乐部的办公室内换上西装之后，就可以出发前往联合储蓄银行了，崔佛与莱斯特会到小机场开直升机待命，麦可与雇来的其中一名枪手会从银行的正门闯进去，制造抢劫的假象，而富兰克林则会与另一名枪手从地底下用钻洞机打通金库的入口。当麦可组发动抢劫信号时，玩家要操控富兰克林并驾驶钻洞机在金库墙壁上打洞，等道路开通之后把钻洞机往后开并停靠在附近，接着进入金库用黏弹把两个存放金块的小房间的铁门炸开，让你的枪手伙伴进去把金块运出来，而玩家则要在伙伴搬运金块时保护他，此时会有两波国安局的武装小队从左侧的隧道攻入，清完两波之后还有一波会从右侧的通路出现，只要找对掩体保护自己就能轻松地解决。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image037_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image038_S.jpg" alt=""><br>　　等金块就定位之后，崔佛与其中一名车手会驾驶直升机前来把金块运走，然而此时会有更多敌人从金库的方向出现，解决掉他们之后，崔佛组就会带着金块先行离去，而我们还必须再解决一批国安局垂降至隧道里的小队。等富兰克林这边暂时告一段落时，切换至崔佛并带着金块飞行一段距离，我们可以从通讯中听到麦可组与富兰克林组决定要先合流再一起逃脱，因此立刻切换至麦可，他正在银行外与警方交火中，清除眼前的敌人后（其中包含一台直升机）把你的枪手做为导航，跟着他前去与富兰克林会合。从右手边的天桥往前移动到另一栋建筑，过了天桥的右侧走到底有一个医药包，之后就是跟着NPC 队友不停地推进，此时的敌人虽然数量不少但火力不强，配合高阶步枪与掩护动作就能轻易通过。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image039_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image040_S.jpg" alt=""><br>　　跟着NPC 队友冲上楼梯后会来到一座广场，这里已经有一大票国安局武装部队正在埋伏，同时也会有一台运输士兵的直升机，利用广场上的装置艺术与花台做掩护，将在场的所有敌人清光，穿越广场后会立刻遭遇一架梅利威瑟的武装直升机，不过因为它会正对着我们，所以可以快速射杀驾驶让它坠毁。接着跟紧队友沿着二楼的走廊前进，途中依然会有许多警车陆续前来，不过因为有护栏的关系所以还算安全，下到一楼后左手边就是我们停放逃亡车辆的停车场，不过在开车逃亡之前会有三台警用小货车从停车场另一侧杀进来，确认不会波及到队友与逃亡车辆后可以试着用火箭筒或榴弹枪快速解决，否则就得利用四周的其他车辆当作掩护并与警方交火。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image041_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image042_S.jpg" alt=""><br>　　排除掉停车场内的敌人后，就要开着之前准备好的逃亡车辆甩掉警察，等通缉状态解除之后，麦可会联络崔佛以确认黄金的状况，崔佛表示他们遇上一点麻烦，因为梅利威瑟的人追上来了。将角色切换至崔佛，由于崔佛正在驾驶直升机，因此由精神状态十分亢奋的莱斯特，负责使用火箭炮打下梅利威瑟的直升机，玩家只需将直升机平稳地接近敌机，莱斯特就会自动把那三台梅利威瑟的直升机一一打下来。等所有的危机情况都解除之后，最后只要把装着黄金的笼子扔在火车上，由第二名车手负责把它们运到藏匿地点，一切就大功告成了。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image043_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image044_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
<h1 id="第_73_页：第三条路（1）">第 73 页：第三条路（1）</h1><hr>
<p>第三条路<br>　　完美达成条件：<br>　　?时间 － 在 21 分 30 秒内完成。<br>　　?爆头－ 以爆头的方式杀死20 名敌人。<br>　　?准度－ 在射击准确度至少70% 的情况下结束。<br>　　?刺、答……轰！ － 用黏弹杀死陈先生。<br>　　?首席脑部切除手术－ 用爆头的方式杀死史提夫?海因斯。<br>　　?「史」展筋骨－ 用近战攻击杀死史崔奇。<br>　　德凡?维斯顿突然出现在富兰克林家门前，由于德凡还欠了富兰克林帮他偷车的酬劳，因此富兰克林自然对他没有好脸色，不过德凡这次并不是要来还钱的，他是要富兰克林帮他杀一个人：一个害他的秘书死掉、害他搞砸好几笔生意的家伙。富兰克林一听就明白德凡是想干掉麦可，便毫不考虑地立刻拒绝，尤其是之前FIB 还要他干掉崔佛，就算不站在人情义理的立场上，富兰克林根本没办法把这两人同时干掉，然而德凡却依旧搬出那套「我超有前我很伟大」的理论，要富兰克林自己想想应该要听谁的。<br>　　等德凡离开之后，富兰克林拿出了手机，他的眼前有三个选择：一是打电话给崔佛，约他出来把他干掉，麦可会很乐意帮助你，你们在崔佛死后会平分他在联合储蓄抢案中的那份分红；二是打电话给麦可，约他出来把他干掉，崔佛不可能会帮助你的背叛行为，你不但得不到麦可的分红，还会被他的家人恨一辈子；三是打电话给莱斯A梦……是莱斯特，问问看他有没有第三条路可以走，我们在这里选了最完美的结局：打电话给莱斯特！<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image045_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image046_S.jpg" alt=""><br>　　富兰克林到了莱斯特家说明这两难的情况，莱斯特一开始也手足无措，因为只要崔佛与麦可两人一天不死，想要杀他们的各方势力迟早会找上包括莱斯特在内的其他伙伴，但现在偏偏也想不出个办法可以同时干掉他们。此时莱斯特的脑中突然浮现一个想法，FIB 的史提夫?海因斯因为之前在柯兹中心的枪击案而背负了极大的压力，而掌握了梅利威瑟11% 股权的德凡?维斯顿，也跟梅利威瑟的老板唐?珀西瓦尔交恶中，这两股势力都想要吞掉麦可一伙人之前抢来的金子好提升自己的威望，所以莱斯特打算向两边放出麦可等人打算今晚会到铸造厂镕金子的假消息，等两派人马都聚集之后再由麦可、崔佛与富兰克林三人合作干掉他们，由于眼下也没有更好的法子了，富兰克林便接受了莱斯特的提议。莱斯特要富兰克林自行前往铸造厂，麦可与崔佛那里则由他负责联络，富兰克林在出发之前打电话向拉玛求助，拉玛虽然是个脸皮很厚的笨蛋，但同时也是个重情重义的笨蛋，马上就答应了富兰克林。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image047_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image048_S.jpg" alt=""><br>　　先到拉玛家接拉玛上车，接着就前往穆列塔高地的铸造厂，拉玛会负责在外头把风，而富兰克林则进入铸造厂与麦可和崔佛会合，不过一进入厂房内又听到麦可和崔佛起了冲突，两人都觉得对方会找机会干掉自己而举枪对峙，最后是崔佛先听了富兰克林的劝，压抑了心中的烦躁与不信任而把枪放了下来，这时拉玛打电话通知富兰克林说FIB 小队即将进入厂房，三人立刻分别就自己的战斗位置，玩家此时可以自己决定要由哪一名角色先发动攻击，枪声响起后战斗正式展开，第一波攻势是从铸造厂正门闯进来的FIB 武装小队，第二与第三波攻势则是由梅利威瑟发动，他们会分别从上方通道与崔佛所在位置右方的门进来。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image049_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image050_S.jpg" alt=""><br>　　由于我方占有地利优势，加上FIB 与梅利威瑟之间也会自相残杀，因此这段时间的战斗并不困难。战斗到一半时拉玛发出了求救讯息，他的行踪似乎被两派人马发现了，麦可表示厂房内就交给他跟崔佛，要富兰克林赶快出去拯救朋友，此时将角色切换至富兰克林，从一开始进来的正门出去就可看到拉玛，与拉玛一同解决FIB 派来的攻击者。不久之后麦可传来讯息，他说崔佛突然之间失去了音讯，而他最后一次看到崔佛时，正好有一队FIB 的人马在崔佛那里，但是正忙着杀敌的富兰克林分身乏术，我们只能切换至麦可身上，由他去拯救崔佛。麦可慌慌张张地冒着火线冲向崔佛的位置，却发现原来他只是故意不回话而已，看到麦可冒着生命危险过来救他，崔佛的心情突然好了起来，两人合作把厂房内剩余的敌人清光。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image051_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image052_S.jpg" alt=""><br>　　之后玩家可以选择要操控麦可或崔佛其中一人，看是要从一楼的正门、一楼的后门或是三楼的后门通往户外，系统替三人预设的战斗场所是：富兰克林与拉玛在正门和FIB 交火，而崔佛走三楼后门、麦可走一楼后门，两人一同对付聚集在后门前的梅利威瑟佣兵，当然玩家也可以选择让其中一名角色到正门去支援富兰克林，快速清掉火力较弱的FIB 部队后，再全体到后门扫荡梅利威瑟。正门前的战场因为人数不多，加上掩体多、道路又狭窄而使得敌人无法推进过来，所以会比较轻松，只要找好掩体再慢慢将对面的敌人一一干掉即可，此外还可以引爆一个油槽一次解决复数个敌人。而后门的战场则可以让站在高处的崔佛用爆破性武器，炸毁敌人的吉普车与一台武装直升机，再由地面上的麦可负责清除空地上剩下来的敌人。</p>
<hr>
<h1 id="第_74_页：第三条路（2）">第 74 页：第三条路（2）</h1><hr>
<p>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image053_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image054_S.jpg" alt=""><br>　　三人解决掉所有的敌人之后再度会合，而为了给那些予取予求的混蛋家伙一点教训，警告他们以后别再来找麻烦，麦可等人开始讨论眼下还有哪些目标在他们的黑名单上：第一个就是FIB 的史提夫?海因斯，本来崔佛也主张应该要杀掉戴夫?诺顿，但被麦可否决了，因为他们需要一个FIB 内部的朋友；第二个是梅利威瑟的德凡?维斯顿；第三个是把麦可与崔佛误认成一对基佬的三合会老大陈伟；最后则是不断找富兰克林与拉玛麻烦的史崔奇。名单确认了之后由富兰克林打电话联络莱斯特，莱斯特本来还以为三位伙伴应该全都会死在铸造厂，听到所有人都平安无事之后，立刻干劲十足地找出所有目标目前的所在位置，最后分配的结果是：崔佛去解决史提夫?海因斯、麦可去解决史崔奇而富兰克林去解决陈伟，德凡?维斯顿则是要由三人一同享用的主菜。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image055_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image056_S.jpg" alt=""><br>　　首先操控富兰克林，前往一座邻近海滩的俱乐部，在出发之前先找一台大小适中的汽车并在上面贴满黏弹，抵达目的地之后把车堵在俱乐部的门口，接着移动到可以观察门口情况的安全位置，此时陈伟一行人正好要搭车离开俱乐部，敌方一共有三台汽车，陈伟会搭乘正中央的那一台，等他的座车一接近我们的汽车炸弹时立刻引爆，之后可以选择是要清光在场的所有三合会混混或是直接逃离现场。再来换麦可，穿着紫色外套的史崔奇会在一个空旷的篮球场上，跟他的巴勒帮坏朋友们一起批评拉玛与富兰克林，不怕麻烦的话可以事先准备好一支警棍或球棒，并穿戴重型护甲应冲上去砸破史崔奇的笨脑袋，之后可以选择是要清光在场的所有巴勒帮混混或是直接逃离现场。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image057_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image058_S.jpg" alt=""><br>　　史提夫?海因斯正在海滨游乐园的摩天轮上录他的宝贝节目，当崔佛抵达之后操控他接近摩天轮，找一个像是云霄飞车的停靠站等适合狙击的位置，等史提夫乘坐的车厢缓缓靠近时（可以从站着的摄影师来判断）赏他的脑袋一颗子弹，此时会惊动附近的警察而陷入通缉状态，玩家最好不要开枪抵抗，直接跳下面向摩天轮左手边的沙滩上，看是要躲进海中或是驾驶沙滩上的大脚越野车逃命。摆脱警察之后崔佛又自告奋勇要去绑架德凡?维斯顿，联络莱斯特后确认德凡目前正在他位于通瓦山上的自家豪宅内，身旁并有许多梅利威瑟的佣兵在保护他，抵达德凡家后先拉远距离，从外围用狙击枪把从门口到外侧阳台的保镳一一解决，之后直接从外墙爬入房子里，解决剩余的佣兵后把吓得躲在箱子内的德凡拖出来。抓到德凡之后，崔佛会打电话要麦可与富兰克林到指定地点集合，接着把德凡扔进他的豪华轿车的后车厢中，载着他前往会合地点。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image059_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image060_S.jpg" alt=""><br>　　在后车厢的德凡一开始还想拼命地用利益收买崔佛，不过因为抢了联合储蓄而早就是有钱人的崔佛当然不可能接受德凡的提议，更何况就像崔佛自己说的：自己本来就不讲道理，想杀谁就杀谁，而他现在最想杀的人就是德凡。眼见金钱攻势无效的德凡马上「见笑转生气」，开始用言语恐吓起崔佛，但他不知道这样只会尝到更多的苦头……。抵达目的地后等待麦可与富兰克林前来会合，当所有人都到齐之后，崔佛打开后车厢向两位朋友展示全身光溜溜的德凡，他除了脸上有一点伤之外，嘴巴还被胶带封了起来，谁叫他一路上这么多话呢？大家向德凡说完道别的话之后，由麦可盖上后车厢，接着三人合力把轿车推下一旁的悬崖，随着掉近海里的轿车的爆炸声，一切也都到此结束了. …..。<br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image061_S.jpg" alt=""><br>   <img src="http://img1.gamersky.com/image2013/11/20131113bwt_5/image062_S.jpg" alt=""></p>
<hr>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>最近在玩 GTA5 , 一不小心用程序简单处理了下游民星空的攻略页面, 生成以下攻略.]]>
    
    </summary>
    
      <category term="GTA5" scheme="http://evercyan.github.io/tags/GTA5/"/>
    
      <category term="PHP" scheme="http://evercyan.github.io/tags/PHP/"/>
    
      <category term="采集" scheme="http://evercyan.github.io/tags/%E9%87%87%E9%9B%86/"/>
    
      <category term="采集" scheme="http://evercyan.github.io/categories/%E9%87%87%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[关于这个 BLOG]]></title>
    <link href="http://evercyan.github.io/2015/05/26/aboutThisBlog/"/>
    <id>http://evercyan.github.io/2015/05/26/aboutThisBlog/</id>
    <published>2015-05-26T11:32:33.000Z</published>
    <updated>2015-05-26T11:32:33.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我要说一个故事, 这个故事是这样子的.</p>
</blockquote>
<hr>
<p>身为一个悲催的程序猿, 常在河边走, 总也会遇到一些不常见的坑坑洼洼让你摔个大跤.<br>所以不免从百度到谷歌, 千辛万苦找到了救命良方, 遂存之书签.<br>但日积月累, 书签越来越多, 然后出现了这样一个过程 :</p>
<ul>
<li>踩过的坑又踩</li>
<li>搜过的东本又搜</li>
<li>存之书签</li>
<li>踩过坑又踩</li>
<li>……</li>
</ul>
<p>于是想着弄个博客吧.</p>
<p>然后…</p>
<hr>
<p>为什么放着那么多国内博客不用, 要用 <a href="https://github.com/" title="Github" target="_blank" rel="external">Github</a> 呢?</p>
<ul>
<li>有逼格</li>
<li>有逼格</li>
<li>有逼格</li>
</ul>
<p>听说重要的事要说三遍!!!</p>
<blockquote>
<p>好吧, 事情是这样子的.</p>
</blockquote>
<p>之前用 Github 仅限于搜一些好的开源代码, 然后你懂的.</p>
<p>后来发现用 Github 写博客于我而言有以下好处 :</p>
<ol>
<li>免费</li>
<li>接触新东西, 像之前有逼格的 Markdown 根本很少用, 然后一用发现像吃了炫迈一样完全停不下来啊</li>
<li>经常用更有助于加深对 Github 的熟悉度, 之前用 SVN 的说</li>
</ol>
<p>发现有强迫症, 不满三点要凑足三点.</p>
<ul>
<li>我不是处女座</li>
<li>我不是处女座</li>
<li>我不是处女座</li>
</ul>
<hr>
<p>写在后面, 记住一定要经常更新, 因为是写给自己看的.</p>
<p>恩, 就是这样, 待会就是西甲最后一轮巴萨 VS 拉科鲁尼亚了, 感谢哈维, 加油巴萨.</p>
<h1 id="三冠王我们来了!!!">三冠王我们来了!!!</h1>]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[我要说一个故事, 这个故事是这样子的]]>
    
    </summary>
    
      <category term="博客" scheme="http://evercyan.github.io/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://evercyan.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://evercyan.github.io/2015/05/24/helloWorld/"/>
    <id>http://evercyan.github.io/2015/05/24/helloWorld/</id>
    <published>2015-05-23T18:37:22.115Z</published>
    <updated>2015-05-23T18:37:22.115Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Welcome_to_EverCyan!">Welcome to <a href="http://evercyan.github.io/">EverCyan</a>!</h2><blockquote>
<p><a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a></p>
</blockquote>
<hr>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[Welcome to EverCyan]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Hello" scheme="http://evercyan.github.io/tags/Hello/"/>
    
      <category term="碎碎念" scheme="http://evercyan.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>